<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<httpclient:response xmlns:httpclient="http://exist-db.org/xquery/httpclient" statusCode="200">
    <httpclient:headers>
        <httpclient:header name="Date" value="Wed, 20 Aug 2014 09:30:07 GMT"/>
        <httpclient:header name="Server" value="Apache/2.2.14 (Ubuntu)"/>
        <httpclient:header name="Last-Modified" value="Wed, 30 Apr 2014 10:59:36 GMT"/>
        <httpclient:header name="ETag" value="&#34;2522fb3-489c-4f84071bb486f&#34;"/>
        <httpclient:header name="Accept-Ranges" value="bytes"/>
        <httpclient:header name="Content-Length" value="18588"/>
        <httpclient:header name="Content-Type" value="application/xml"/>
    </httpclient:headers>
    <httpclient:body mimetype="application/xml" type="xml">
        <rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
            <channel>
  <!-- podster.de/claim/6dg7G13du1dj -->
                <title>Podcast der wirren Gedanken</title>
                <itunes:subtitle>Dinge, die uns so durch den Kopf gehen, oder die Philosophie ueber die scheinbar einfachen Dinge im Leben, die offenbar doch nicht so einfach sind </itunes:subtitle>
                <itunes:summary>Die Themen sind mal nichtig, mal wichtig - Hauptziel ist, unsere Gedanken in Worte zu fassen und diese euch mitzuteilen</itunes:summary>
                <link>http://podcast.safen.at/</link>
                <description>Philosophie ueber die scheinbar einfachen Dinge im Leben, die offenbar doch nicht so einfach sind</description>
                <lastBuildDate> Mon, 28 Aug 2006 19:25:12 +0200 </lastBuildDate>
                <language>de</language>
                <copyright>Andreas Handler</copyright>
                <generator>podcast.safen.at -  der gebastelte Generator</generator>
                <webMaster>podcast@safen.at</webMaster>
                <managingEditor>podcast@safen.at</managingEditor>
                <itunes:owner>
                    <itunes:name>Andreas Handler</itunes:name>
                    <itunes:email>podcast@safen.at</itunes:email>
                </itunes:owner>
                <itunes:author>Andreas Handler</itunes:author>
                <itunes:category text="Comedy"/>
                <itunes:image href="http://ahandler.safen.at/logo.jpg"/>
                <image>
                    <url>http://podcast.safen.at/logo.jpg</url>
                    <title>Wirre Gedanken</title>
                    <link>http://podcast.safen.at/</link>
                </image>
                <itunes:keywords>Podcast, wirren, Gedanken, Andreas, Handler, Seppi, Neubauer, Roman, Musch, Comedy, Austria, Österreich, Steiermark, Deutsch, German, lustig</itunes:keywords>
                <ttl>20</ttl>
                <item>
                    <title>PDWG#110 -  Toilette</title>
                    <description>Der neue Sound mag nicht verwirren euer Gehör - den um Toiletten geht es hier.&lt;br /&gt;
Was man verbringt Zeit an diesem stillen Ort, ist für jeden von uns für immer fort.&lt;br /&gt;
Doch der Mensch kommt da nicht herum, egal ob er ist, klug oder dumm.&lt;br /&gt;
Doch auch wichtig ist das Papier, das jetzt hier liegt neben mir.&lt;br /&gt;
Es hat Noppen und auch Gruben, die den Dreck vom Arsch weg huben.&lt;br /&gt;
Sind denn die Noppen gar, zum Erzeugen von Wohlbefinden dar?&lt;br /&gt;
Oder besser noch, zur Erhöhung der Dicke, um der Verkäufer zu verschaffen, finanzielles Glücke?&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Man(n) nutzt die Zeit am &lt;s&gt; stinkigen &lt;/s&gt; stillen Ort, um diesen genauer zu betrachten. Doch gibt es da viel Dinge, die mir da zu denken geben. Da wäre z.B. die Struktur des Toilettenpapiers. Und warum sind gewisse Leute gerade auf der Toilette besonders kreativ.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Musik: &lt;br /&gt;
       Lastfuture : &lt;a href="http://www.lastfuture.de" target="_blank"&gt;http://www.lastfuture.de&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Links: &lt;br /&gt;
      Lemotox : &lt;a href="http://www.lemotox.de" target="_blank"&gt;http://www.lemotox.de&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
      Hoppes - Welt : &lt;a href="http://www.hoppes-welt.de" target="_blank"&gt;http://www.hoppes-welt.de&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
      Klopapierfolge : &lt;a href="http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2005-11-14-08-24_podcast_der_wirren_gedanken.txt" target="_self"&gt;http://podcast.safen.at&lt;/a&gt;</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-08-24-19-43_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="4874324" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 19:43:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-24-19-43_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-24-19-43_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#109 - Getränke</title>
                    <description>Man möge die Audioqualität, meine Stimme und den Inhalt entschuldigen. Es ist fast 4 Uhr am Morgen, und darum geh ich jetzt noch 2 Stunden ins Bett. Übrigens geht es heute um Getränke.</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-08-18-04-00_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="3305827" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 18 Aug 2006 04:00:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-18-04-00_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-18-04-00_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#108 - Faulheit</title>
                    <description>Ich bin einfach eine faule Sau. Oder bin ich da zu hart zu mir? Nach 11 Stunden bei der Arbeit und 2 Stunden laufen mit folgender einstündiger Körperpflege habe ich absolut keine Lust, irgend etwas zu tun. Sei es nun die Pflege meiner Wohngelegenheit oder das Zahlen von Rechnungen. Es wird alles auf den berühmten nächsten Tag verschoben. Doch schon Casanova sagte - "wem du's kannst besorgen, den schiebe nicht erst morgen" - und das wäre wahrscheinlich auch wirklich das Einzige, auf das ich nach einem solchen Tag Lust habe. &lt;br /&gt;
Doch Vorsicht - Man(n) und auch Frau sollten nie zu faul sein, um zu Verhüten. Denn sonst darf mach sich nicht Wundern, wenn man plötzlich keine Nacht mehr durchschlafen kann, weil irgendwo in der Wohnung ein Baby schreit. - Auch wenn es Kondome sind, die dem Besten Stück &lt;s&gt; die Luft &lt;/s&gt; das Blut abschnüren, nicht drüber gehen, dann zwicken wie Sau, und zu guter Letzt auch nicht zur Färbung der Scharmhaare passen - es macht Sinn - denn wer will schon eine Geschlechtskrankheit ausfassen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;A HREF="http://www.macmaniacs.at" TARGET="_blank"&gt; http://www.macmaniacs.at &lt;/A&gt;</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-08-11-20-22_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="3803968" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 20:22:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-11-20-22_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-11-20-22_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#107 - Zuhörer und großes Maul</title>
                    <description>Kennt ihr den Grund, der mich einmal die Woche vor das Micro zerrt, um einen Podcast zu machen? Ich werde es euch verraten. Es sind Dinge, über die ich mir Gedanken mache, gepaart mit ca. 400-800 Hörern.&lt;br /&gt;
Ja, es sind nicht unendlich viele, doch ich freue mich, dass jemand Interesse an den wirren Gedanken eines &lt;s&gt;nicht ganz&lt;/s&gt; normalen Menschen hat. Und ich hab mich besonders gefreut, als ich meinen Namen in dem einen oder anderen Podcast gehört habe.&lt;br /&gt;
Aber ich frage mich auch, warum ich immer den Mund zu voll nehmen muss, und warum ich, mit meinen 23 Jahre, eine Strecke von 10km zu Fuß nicht in weniger als 60 min. zurücklegen kann. Vielleicht bin ich einfach &lt;s&gt;eine fette lahme Sau &lt;/s&gt; nicht dafür geschaffen.&lt;br /&gt;
Links:&lt;br /&gt;
&lt;A HREF="http://www.port-x.de/" TARGET="_blank"&gt; - Der Alienpod &lt;/A&gt;&lt;br /&gt;
&lt;A HREF="http://andrea.podspot.de/" TARGET="_blank"&gt; - Andrea W. wills wissen &lt;/A&gt;&lt;br /&gt;
&lt;A HREF="http://www.benada.de.vu/" TARGET="_blank"&gt; - Benada &lt;/A&gt;</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-08-03-15-12_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="2961324" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Thu,  3 Aug 2006 15:12:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-03-15-12_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-08-03-15-12_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#106 - Langeweile</title>
                    <description>Mensch, was sollen wir nur machen. Kein Strom, und vor der Haustür, sofern diese noch da ist, geht die Welt unter. Regen, Hagel, Blitz und Donner  vom Wind gebracht, und dieser peitscht das Wasser, in welcher Form auch immer, weiter gegen Fenster und Türen. Was sollen wir jetzt machen. Langsam kriecht die Langeweile aus den Ecken des Raumes hervor. &lt;br /&gt;
Ja so ergeht es uns öfters im Sommer  nachdem man aus dem Freibad getürmt ist, da man die ersten Donnerschläge in der Entfernung gehört hat. Aber was machen wir jetzt? Genau darüber hab ich mir &lt;s&gt; wirre &lt;/s&gt; Gedanken gemacht. Als Paar hat man es da ja leicht  aber was macht man sonst.  Einige lustige Ideen hatte ich  aber die könnt ihr euch ja im Podcast anhören. &lt;br /&gt;
Weiters gibts den ersten Teil einer, ich denke mal, vierteiligen Rubrik! Menschen, die scheinbar von dieser Welt sind, aber nicht in dieser leben, auch &lt;s&gt; Vorgesetzte &lt;/s&gt; Realitätsverweigerer genannt. &lt;br /&gt;
</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-07-28-19-44_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="4418888" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 28 Jul 2006 19:44:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-07-28-19-44_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-07-28-19-44_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#105 - Gedacht</title>
                    <description>Meine Gedanken sind wirr, und darum vergesse ich sie auch gleich wieder. Mir ist jedoch aufgefallen, dass das nicht so klug ist. Denn es kann schon mal vorkommen, dass das schönere Geschlecht fragt, woran man damals am... als das... geschah, gedacht hat.&lt;br /&gt;
Ehrlich gesagt habe ich keine Antworten auf solche Vergangheitsgedankenfragen (gibts das Wort eigentlich?). Aber mit einem Liebling, ich weiß leider nicht mehr geben sich Frauen bestimmt nicht zufrieden. &lt;br /&gt;
Und ich hab auch mal schnell darüber nachgedacht, warum exakt 49Stk. feuchte Tücher in einer Packung sind, und nicht 50. Und außerdem, warum ist ein Hund auf der Verpackung aufgezeichnet, wenn kein Hund drinnen ist?</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-07-21-18-31_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="3632650" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 21 Jul 2006 18:31:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-07-21-18-31_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-07-21-18-31_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#104 - Entspannt</title>
                    <description>Sommer, Sonne, Strand und &lt;s&gt;leicht bekleidete Mädchen&lt;/s&gt; Meer. So ist mein Urlaub und so muss er auch sein. &lt;br /&gt;
Wenn ich am Meer liege und mir die Sonne auf den Bauch scheinen lasse, denke ich oft an einen Liedertext (und irgendwonn beib i daun duart...) denn das Klima und die Einstellung der Menschen im Süden sind einzigartig. Alles ist entspannt und freundlich, so wie ich es mir auch für den Rest der Welt wünschen würde. Es gilt scheinbar das ganze Jahr das Motto zu Gast bei Freunden. Ich hoffe jedoch, dass die Arbeitsmoral und Genauigkeit der Südländer nicht auch bei unseren dt. Nachbarn bzw. bei euch Einzug hält. &lt;br /&gt;
Aber was wir uns aus dem Urlaub mitnehmen sollten, ist eine Resistenz gegen Stress und auch ein kleines Stück Leben ohne an Morgen zu denken. &lt;br /&gt;
Aber vielleicht kann ich auch von euren Erfahrungen aus Urlauben profitieren. Wie verbringt ihr Urlaube, und was nehmt ihr aus dem Urlaub mit nach Hause? &lt;s&gt;Außer die Syphilis.&lt;/s&gt;</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-07-12-20-27_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="3015258" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Wed, 12 Jul 2006 20:27:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-07-12-20-27_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-07-12-20-27_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#103 - Auto</title>
                    <description>Ich denke ihr wisst alle, was man in einem Auto für Sachen machen kann. Würde ich etwas mehr Zeit haben, würde hier ein schöner Monolog über dieses Thema stehen. Übers Essen, Lesen, Schlafen, Rauchen oder Sex im stehenden oder fahrenden Auto. &lt;br /&gt;
Doch da ich im Moment nicht die Zeit aufbringen kann, müsst ihr mit diesem kurzen inhaltslosen Text vorlieb nehmen.</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-06-30-15-03_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="2398384" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 30 Jun 2006 15:03:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-06-30-15-03_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-06-30-15-03_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#102 - Ausländer</title>
                    <description>Wie soll man einen Kilo Salz in einem Liter Wasser auflösen? Wie bringt man einen LKW in eine Garage? Es geht einfach nicht!&lt;br /&gt;
Ich bin Ausländer, und das 85% des Jahres! Ich habe das Vergnügen mit einem Spanier, einem Tschechen, einem Schweizer, einer Hand voll Italiener, einem Mexikaner und ein paar Deutschen zusammen zu Arbeiten! Kein Platz für Rassismus. Doch obwohl ich selbst die meiste Zeit des Jahres ein Ausländer bin, sehe ich einige Probleme. Nicht nur weil eine Gruppe &lt;s&gt;rotziger&lt;/s&gt; junger Türken die Couch in meinem Stammlokal mit Messern aufgeschlitzt haben, und auch nicht weil irgendwelche islamisch motivierte &lt;s&gt;Arschlöcher&lt;/s&gt; Hacker meine Site gehacked haben. Nein, ein wohlhabender Türke wollte in einer kleine Ortschaft in der Stmk. eine Moschee bauen. Für 400 Leute. Doch in der Ortschaft wohnen nur 150 Österreicher. Wie sollten diese nur 400 Menschen mit anderem Glauben und Mentalität integrieren? &lt;s&gt;Und wer soll die neuen Couchen in unseren Lokalen bezahlen?&lt;/s&gt;&lt;br /&gt;
Doch zum Glück kam es aus Gründen, die ich hier nicht nennen darf, nicht dazu. Ich danke den Menschen, die das Problem auch erkannt haben.&lt;br /&gt;
Und noch ein kurzer Blick zum Fussball: Wer sich am Spielfeld nicht korrekt benimmt, der bekommt die rote Karte, und darf nach Hause gehen. Dort soll er machen was er will! Damit die anderen Spieler der Mannschaft keine negative Nachrede hat, und in Ruhe und mit Spaß am Spiel weitermachen können!  </description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-06-23-20-53_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="2786802" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 23 Jun 2006 20:53:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-06-23-20-53_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-06-23-20-53_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <item>
                    <title>PDWG#101 - Sommer und Sport</title>
                    <description>Der Sommer ist da, und ich sitze in meinem Zimmer, um einen Podcast aufzunehmen. Das gehört eigentlich bestraft. Doch ich mache nur eine kurze Pause. Den ich habe heute schon sehr viel Sport betrieben. Sport ist Mord  oder ist Sport gesund? Da scheiden sich ja die Geister! Ich kann nur so vielsagen: Mein lieber Opa mit über 70 Jahren hat nie Sport betrieben, und ist total fit! Und ich wette mit jedem, dass er mindestens 90 Jahre alt wird. Doch nicht jeder hat das Glück ohne Sport, gesund, schlank und fit zu bleiben. Wenn mir eine korpulente Person über den Weg läuft, denke ich, entweder gehört diese zu denen, die aus Krankheitsgründen dick sind, oder zu den 90% die einfach zu viel &lt;s&gt;fressen&lt;/s&gt; zu sich nehmen, sich falsch ernähren, oder sich einfach zu wenig bewegen. Aber wenn ich eine dieser freiwillig fetten Personen höre, wie sie sich über ihr Übergewicht beschweren muss ich sie einfach auslachen. Also treibt &lt;s&gt;es&lt;/s&gt; mehr Sport!&lt;br /&gt;
Und ein paar nette Suchbegriffe gibt es auch noch!</description>
                    <enclosure url="http://ahandler.safen.at/pod/_2006-06-16-14-21_podcast_der_wirren_gedanken.mp3" length="2082733" type="audio/mpeg"/>
                    <author>podcast@safen.at(Andreas Handler)</author>
                    <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 14:21:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="true">http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-06-16-14-21_podcast_der_wirren_gedanken.txt</guid>
                    <link>http://podcast.safen.at/eintrag.php?image=_2006-06-16-14-21_podcast_der_wirren_gedanken.txt</link>
                </item>
                <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
            </channel>
        </rss>
    </httpclient:body>
</httpclient:response>