<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<httpclient:response xmlns:httpclient="http://exist-db.org/xquery/httpclient" statusCode="200">
    <httpclient:headers>
        <httpclient:header name="Date" value="Wed, 20 Aug 2014 12:40:36 GMT"/>
        <httpclient:header name="Server" value="Apache"/>
        <httpclient:header name="Vary" value="Host"/>
        <httpclient:header name="X-Powered-By" value="PHP/5.2.5"/>
        <httpclient:header name="Connection" value="close"/>
        <httpclient:header name="Transfer-Encoding" value="chunked"/>
        <httpclient:header name="Content-Type" value="text/xml; charset=utf-8"/>
    </httpclient:headers>
    <httpclient:body mimetype="text/xml; charset=utf-8" type="xml"><?xml-stylesheet href="/styles/rss/rss20.xsl" type="text/xsl" media="screen"?><?xml-stylesheet href="/styles/rss/rss20.css" type="text/css" media="screen"?>
        <rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
            <channel>
                <title>Das Abenteuer Verkaufen (Markus Euler)</title>
                <itunes:subtitle>Das Abenteuer Verkaufen mit Markus Euler</itunes:subtitle>
                <itunes:summary>Mit dem  „Abenteuer Verkaufen“ möchte ich gerne alle diejenigen begeistern, die beruflich mit dem Verkauf von Dienstleistungen oder Produkten, dem Vertrieb oder dem vertriebsorientierten Service zu tun haben. Verkaufen klingt so einfach und doch ist es ein komplexer Prozess, der auf Interaktion und Kommunikation beruht. </itunes:summary>
                <link>http://www.abenteuer-verkaufen.de</link>
                <description>Mit dem  „Abenteuer Verkaufen“ möchte ich gerne alle diejenigen begeistern, die beruflich mit dem Verkauf von Dienstleistungen oder Produkten, dem Vertrieb oder dem vertriebsorientierten Service zu tun haben. Verkaufen klingt so einfach und doch ist es ein komplexer Prozess, der auf Interaktion und Kommunikation beruht. </description>
                <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2014 14:40:36 +0200</lastBuildDate>
                <language>de</language>
                <copyright>(c) 2008 by www.dasabenteuerleben.de</copyright>
                <generator>PodHost.de - Keeping your podcasts up and running</generator>
                <webMaster>Markus Euler</webMaster>
                <managingEditor>Markus Euler</managingEditor>
                <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" title="Das Abenteuer Verkaufen (Markus Euler)" href="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/rss"/>
                <itunes:owner>
                    <itunes:name>www.dasabenteuerleben.de</itunes:name>
                    <itunes:email>markus.euler@dasabenteuerleben.de</itunes:email>
                </itunes:owner>
                <itunes:author>Markus Euler</itunes:author>
                <itunes:category text="Business">
                    <itunes:category text="Careers"/>
                </itunes:category>
                <itunes:category text="Business">
                    <itunes:category text="Management &amp; Marketing"/>
                </itunes:category>
                <itunes:image href="http://ind35.srv14.incoweb.de/typo3/fileadmin/kanalmp3/bilder/DAL-Artworks/al_itunes_13_verkaufen_600.jpg"/>
                <image>
                    <url>http://ind35.srv14.incoweb.de/typo3/fileadmin/kanalmp3/bilder/DAL-Artworks/al_itunes_13_verkaufen_600.jpg</url>
                    <title>Das Abenteuer Verkaufen (Markus Euler)</title>
                    <link>http://www.abenteuer-verkaufen.de</link>
                </image>
                <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                <ttl>20</ttl>
                <item>
                    <title>DAV22 Sales Summer Camp 2014 - Interview mit Stefan Guenther </title>
                    <description>Das Sales Summer Camp 2014 - vom 16.-20. September auf Mallorca.

Neue Impulse, Kommunikationswissen, fachlicher Austausch, NLP-Wissen und eine einmalige Location mit ausreichend Zeit für Spaß, Entspannung oder Gaudi. Und drei Verkaufstrainer, die mit viel Spaß und Herzblut ihre Erfahrungen und Erfolgstipps an Euch weitergeben. Erfahre in diesem Podcast vom Initiatior Stefan Günther, wie dieses Projekt zustande kam und was dafür spricht, Dich im September auf Mallorca begrüßen zu dürfen. Übrigens: Ich freue mich, einer der drei Trainer zu sein und Dich als Hörer oder Hörerin meines Podcasts persönlich kennen zu lernen.</description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Sat, 10 May 2014 14:36:02 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">00c7125e9dc77101b6dc04bc54cb4db8</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav22-sales-summer-camp-2014-interview-mit-stefan-guenther/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV22_100514_uz77.mp3" length="15680000" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV21 - Interview mit dem Social Media Manager Ulf Gimm</title>
                    <description>Welchen Nutzen bietet Social Media wirklich?  Nur ein weiterer Kanal für Marketing und Vertrieb für die breite Masse - oder steckt da mehr drin?

Markus Euler und der Social Media Manager Ulf Gimm sprechen über die Möglichkeiten und Risiken in der Praxis. Und worauf es ankommt, wenn es Unternehmen um mehr geht, als um "Likes" oder E-Mail-Adressen potentieller Kunden. Zum Beispiel um die Möglichkeit, Social Media als Informations- und Kommunikationsplattform für die eigenen Mitarbeiter zu nutzen. Und um die Positionierung als Experte durch Beiträge mit hohem Nutzwert für Kunden und Interessenten. Das Gespräch wurde live auf der CallCenterWorld in Berlin aufgenommen. </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 10:27:06 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">a69a2f54043bf9ec991dda5d01aa6cf2</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav21-interview-mit-dem-social-media-manager-ulf-gimm/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV21_240314_ui14.mp3" length="15750191" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV20  So entwickelst Du Dich als Verkäufer schnellstmöglich weiter </title>
                    <description>Verkäufer können jeden Tag etwas dazu lernen. Wir erhalten Feedback von Kunden, kommen als Kunde mit anderen Verkäufern in Kontakt und machen verschiedenste Erfahrungen. In dieser Episode stelle ich Dir 10 Tipps vor, die Dir dabei helfen, Dich möglichst schnell weiter zu entwickeln. Denn wer im "Lernmodus" ist, nimmt anders war, erlebt die Dinge anders. Und mit jeder Erfahrung, die wir machen, eröffnet sich weitere Chancen. Viel Spaß beim Höen und viel Erfolg bei der Anwendung. </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 18:40:50 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">5d58888b8edabb9c16e8822fc9a485e8</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav20-so-entwickelst-du-dich-als-verkaufer-schnellstmoglich-weiter/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV20_130313_op11.mp3" length="7931460" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV19 Die Abschluss-Checkliste  - So steigerst Du Deine Abschlussquote! </title>
                    <description>Abschluss-Techniken gibt es viele. Mindestens genau so wichtig wie der aktive Abschluss, ist der Abschluss-Zeitpunkt. Mithilfe dieser Checkliste gehst Du sicher, dass Du die wichtigsten Punkte geklärt hast, damit dein Interessent oder Kunde auch abschliessen kann. Damit verringerst Du Einwände und Abwehrhaltungen des Kunden. Für Dich ist die Checkliste ein Anhaltspunkt, um die Phasen vor dem Abschluss so effektiv wie möglich zu gestalten. Viel Erfolg! Die Liste findest Du als Download in den Shownotes auf www.dasabenteuerleben.de. Oder schreibe eine Mail an markus.euler@dasabenteuerleben.de.  </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 16:09:55 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">641824323ac81acff3dbbac5a4d9fbbe</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav19_111112_qw23/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV19_111112_qw23.mp3" length="7850137" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV 18 - Euler unterwegs - Wie Innen, so Außen!</title>
                    <description>Kann ein Verkäufer hochpreisige Produkte und Dienstleistungen verkaufen, wenn er selbst ein Schnäppchenjäger ist? Wie wichtig ist die "innere Stimmigkeit" für einen Verkäufer. In dieser Episode gibt es ein paar Denkanstöße. Viel Spaß! </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 16:59:17 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">3427ee5a53749f03a863529be9fff085</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav-18-euler-unterwegs-wie-innen-so-aussen/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV18_070912_ad54.mp3" length="7591479" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV17 Euler unterwegs (Station2)</title>
                    <description>Letzte Woche war ich in Köln und habe mich mit Stefan Hagen getroffen. Er schrieb das Vorwort zu meinem Buch "Back to Basic" und ich schätze ihn sehr als pragmatischen und sehr symphatischen Kollegen. Er unterstützt Unternehmer dabei, gezielt das Unternehmen aufzubauen, was am besten zu ihnen passt und wo sie ihre Leidenschaft ausleben können. Mit viel Spaß und Erfolg. Von unserem Gespräch habe ich 15 Minuten mitgeschnitten und wir sprachen über Unternehmer, Visionen, Motivation und einen Fahrradhändler, der einige Chancen verpasst. Vielleicht kennt ihr Stefan Hagen aus der Fernsehserie "Hagen hilft". Auch sein gleichnamiges Buch empfehle ich wärmstens. Viel Spaß beim Zuhören. </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 13:25:37 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">fee2b503119cc600d53891f2d1117c2a</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav17-euler-unterwegs-station2/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV17_180712_tt91.mp3" length="11430669" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV16 Euler unterwegs (Station 1) </title>
                    <description>Ich bin für Euch unterwegs und berichte von meinen Erfahrungen als Kunde, über interessante Unternehmen, Menschen und Konzepte. Erste Station war ein Baumarkt, wo ich mich für einen Rasenmäher interessierte. Ich weiss, ein Baumarkt steht nicht unbedingt für exzellente Beratung und engagierte Verkäufer. Trotzedem habe ich es probiert. lasst Euch überraschen, was ich dort erlebt habe. Viel Spaß! </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 21:25:44 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">da77b9214c696501f716c9115a08a62b</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav16-euler-unterwegs-station-1/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV16_120512_19ui.mp3" length="15340102" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV15 Der Start ins Frühlingsformat - "Euler Unterwegs" - Intro </title>
                    <description>Der Frühling ist da, die Sonne scheint, das Leben pulsiert wieder. Grund genug für mich, das Aufnahmestudio zu verlassen und für Euch da hinzugehen, wo der Verkauf lebt. In die Geschäfte und Läden dieser Republik. Die nächsten Wochen berichte ich Euch von meinen Erlebnissen als Kunde. Praxisnah - echt und natürlich mit vielen Tipps und Methoden aus der Praxis für die Praxis. Das ist "Euler Unterwegs". Das Frühlingsformat vom Abenteuer Verkaufen. Nehmt mich beim Wort.  </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Fri, 04 May 2012 16:12:42 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">0b6fac3ec868bfaf148f93bebdaeb766</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav15-der-start-ins-fruhlingsformat-euler-unterwegs-intro/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV15_040512_64tr.mp3" length="3221655" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV14 Der Kuechenmann </title>
                    <description>Eine wahre Geschichte vom Küchenkauf. Gut beraten ist schon fast verkauft. Für alle diejenigen, die wissen, dass ein Verkäufer sich in erster Linie auch als Berater sehen muss. Und für alle, die nicht daran glauben. </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 12:14:37 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">f520bccfde87306aaf85af5d28ec21c2</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav14-der-kuechenmann/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV14_250412_46ju.mp3" length="12513332" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV 13 - Was Verkäufer von Sokrates lernen können </title>
                    <description>Der sokratische Dialog beinhaltet viele Ansätze, die auch Verkäufern helfen können, einen besseren Zugang zu Ihren Gesprächspartnern zu erhalten.Daraus resultieren ein höheres Vertrauen und ein Dialog auf hohem Niveau. Es ist natürlich einfacher, als es klingt. Denn es gehört eine Menge Disziplin dazu, dieses Regeln auch wirklich konsequent anzuwenden. Geduld, die Zurücknahme der eigenen Person und des Redeanteils sind einige dieser Dinge. Wer dies beherzigt wid spüren, dass daraus VErkaufsgespräche mit mehr Tiefgang und Offenheit entstehen. Viel Erfolg bei der Umsetzung.  </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 14:04:04 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">f4446b4571fee08adb122a5f3ec18990</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav-13-was-verkaufer-von-sokrates-lernen-konnen/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV13_091111_61zu.mp3" length="12416404" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV12 Präsentieren mit Wirkung</title>
                    <description>Präsentationen gehören zu jedem Verkaufsprozess. Aber es gibt solche und solche. Leider sind viele Präsentationen standardisiert und wenig individuell. Heute möchte ich Euch gerne etwas Gedankenfutter für Eure Präsentationen mit auf den Weg geben. Damit diese auch Wirkung erzeugen. Denn darauf kommt es an. </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 08:10:55 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">d85d650c74bbcdc9dab7f830938cd394</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav12-prasentieren-mit-wirkung-1/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV12_010711_88gt.mp3" length="9779176" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV11 Kaltakquise am Telefon - so geht´s!</title>
                    <description>Kaltakquise - allein das Wort reicht ja schon aus, dass der Januar noch (gefühlt) kälter wird, als er es ohnehin schon ist. Aber genau so, wie man sich warm anziehen kann, um gegen die Kälte anzugehen, so kann jeder auch seine Strategie in der Kaltakqusie etwas "anwärmen". Mal ehrlich, wer heute noch irgendwo anruft, den Menschen am anderen Ende erzählt, was man alles so tut und wie toll man doch ist, der erhält als Feedback meist nur ein leises "Danke - kein Interesse". Wer sich von der Masse der Call_Center-Verkäufer abhebt, etwas Zeit und Grips investiert, der wird mehr Erfolg haben. Wie das geht? Na, damit beginne ich in dieser Episode. Übrigens: Seit Ende des Jahres it mein neues Buch "Back to Basic" im Handel erhältlich. Schaut Euch bei amazon mal die Rezensionen an. Und dann schnell in den Warenkorb legen und bestellen. Viel Erfolg in 2011 wünscht: Markus Euler </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 02 Feb 2011 12:34:29 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">a88a37155618666ea47a484f0f24e91b</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav11-kaltakquise-am-telefon-so-gehts/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV11_020211_9ui7.mp3" length="8888509" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV10 Kaltakquise - Wie es nicht funktioniert</title>
                    <description>Kaltakquise, da wir deinem ja schon beim Wort ganz komisch. Neue Kunden zu gewinnen, das ist heute für die meisten Unternehmen eine große Aufgabe. Doch wie macht man das am besten? Das Telefon bietet sich geradezu an, da es ein besonders effektives Medium ist, mit dem man kostengünstig und auf sehr persönliche Art und Weise Menschen erreichen kann. Doch leider beschränkte sich die Kaltakquise in den letzten Jahren darauf, Datensätze "abzutelefonieren", seine Angebot mehr oder weniger professionell feilzubieten und sich dann der nächsten Adresse zu widmen. Das geht heute nicht mehr. Intelligente Kaltakquise, individuell, auf Augenhöhe. Das macht das Telefon wieder zum genialen Akquiseinstrtument. Diese Episode der Reihe "Kaltakquise" zeigt noch einmal, wie es nicht geht und warum das so ist. In den nächsten beiden Episoden lernt Ihr dann mein 4-Stufen-Modell kennen, mit dem ihr Euch wertvolle Dialoge und Kontakte aufbauen und natürlich auch verkaufen könnt.  </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 19:56:33 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">e3db1cf0328440bcd5c8885e1164fb42</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav10-kaltakquise-wie-es-nicht-funktioniert/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV10_020910_6gg5.mp3" length="7956452" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV09 Authentizität - wie echt muss/darf ein Verkäufer sein ? </title>
                    <description>Jeder möchte gerne authentisch sein oder nicht ? Aber wie "echt" können wir eigentlich sein - und kommt es vielleicht gar nicht darauf an wie authentsich wir sind ? Unsere Kunden erwarten, dass wir glaub-würdig sind und ihre Erwartungen erfüllen. Die Formel lautet : Eigene Wertvorstellung + Erfüllung der Rollenerwartungen + eigene Potentiale entwickeln = Erfolgreicher und echter Verkäufer. Mehr dazu in der neunten Episode vom "Abenteuer Verkaufen". Viel Spaß beim Hören ! </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 15:54:38 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">9d450ae1bce95b3dc02f1ec334c23ec1</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav09-authentizitat-wie-echt-mussdarf-ein-verkaufer-sein/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV09_140210_9as1.mp3" length="12919605" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV08_090619_2we3</title>
                    <description>Auch im zweiten Teil des Interviews führte ich ein sehr offenes und inspiratives Gespräch mit Dr. Andreas Zeuch. Hier kamen auch die interessanten Themen "Authentizität" und "Vertrauen" mit ins Spiel. Viel Spass beim Zuhören wünscht : Markus Euler. www.markus-euler.de - www.a-zeuch.de</description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 21:34:18 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">6e0aa023f22c8a68f170eef75bf98187</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav08_090619_2we3/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV08_090619_2we3.mp3" length="13113484" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>Verkauf und Intuition - das Interview mit Dr. Andreas Zeuch - Teil I </title>
                    <description>Verkaufen ist mehr als Fach-, Methoden- und Kommunikationswissen. Es geht in erster Linie auch um Stimmung,Gefühle und Vertrauen. Doch kann ich meiner Intuition trauen? Oder soll ich mich lieber auf Zahlen, Daten, Fakten verlassen ? Im Interview mit Dr. Andreas Zeuch spreche ich darüber, wie Intuition im Verkauf helfen kann, wo die Möglichkeiten und Grenzen liegen. Und ob der umgang mit der eigenen Intuition überhaupt erlernbar ist. Das Interview besteht aus zwei Teilen, hier der erste Teil. 

</description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Fri, 29 May 2009 19:01:34 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">1f7fd49256ca2b997bacf6616eee0b93</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/verkauf-und-intuition-das-interview-mit-dr-andreas-zeuch-teil-i/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV07_290509_9zac.mp3" length="15617522" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV06 Strategien in der Krise </title>
                    <description>Wie kann man in Krisenzeiten Umsatz machen und neue Kunden gewinnen? Welche Strategien sind wichtig, was sollte man vermeiden? Diese Fragen habe ich in einem Fachartikel beantwortet, den ich in dieser Episode vorstelle. 

Viel Spaß beim Hören!

Weitere, interesannte Hörkanäle gibt es auf www.dasabenteuerleben.de </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 14:12:36 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">9d2ef99913afca1c2351b6852f0fd73b</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav06-strategien-in-der-krise/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV06_180309_3xl1.mp3" length="11502645" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV 05 Eine weihnachtliche Verkaufsgeschichte </title>
                    <description>Mit dieser Episode möchte ich - inspiriert von der Adventszeit - das "Abenteuer-Verkaufen-Jahr" ausklingen lassen. Dazu habe ich eine kleine Geschichte geschrieben und vertont. Vielen Dank für die Treue bisher und - lasst die Geschichte einfach auf Euch wirken.

Eine schöne Weihnachtszeit und einen guten Start in das neue Jahr wünscht

Markus Euler 

</description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 21:42:45 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">640e93eb855e0a6d09646ee84bde9aeb</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav-05-eine-weihnachtliche-verkaufsgeschichte/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV05_161208_88xx.mp3" length="18201083" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV04 Wie Top-Verkäufer denken</title>
                    <description>In dieser Episode geht es um Denkweisen und die Lernchancen für Verkäufer, Selbständige oder Vertriebsverantwortliche. 

1. Das Denken "out-of-the-box"
2. Die Komfortzone im Entwicklungsprozess
3. Nachdenken und Reflektieren als Standardprozess

Weitere Informationen auf www.dasabenteuerleben.de und www.abenteuer-verkaufen.de
 </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 20:52:45 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">14d2f28d0fff22849427348086641424</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav04-wie-top-verkaufer-denken/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV04_281008_4x6v.mp3" length="12345396" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV 03 Eure Fragen zum Verkauf </title>
                    <description>In dieser Episode beantworte ich zwei Hörerfragen, die Ihr mir geschickt habt. Den zweiten Teil zum Thema "Fragen im Verkaufsgespräch" gibt es dann in der nächsten Episode. 

Weitere Informationen auf www.abenteuer-verkaufen.de und www.dasabenteuerleben.de

Keep Selling!

Euer Markus Euler 

 </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 19:58:04 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">3e41fb98ea261bcd06986878c36ad9b5</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav-03-eure-fragen-zum-verkauf/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV03_080701_66ui.mp3" length="14300778" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV02  Fragen über Fragen </title>
                    <description>Fragen spielen in der Verkaufskommunikation eine wichtige Rolle. Man sagt auch . "Wer fragt, der führt". Aber sind denn Fragen wirklich immer das "Maß der Dinge"? 

Wo machen Fragen einen Sinn und wo können Fragen vielleicht auch dazu führen, dass wir unser Ziel nicht erreichen? In diesem Abenteuer geht es um eine erste Betrachtung von Fragen und über mögliche Gefahren, die beim Fragestellen lauern. 

Weitere Informationen auf www.dasabenteuerleben.de und www.abenteuer-verkaufen.de </description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Tue, 06 May 2008 20:38:40 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">e9dad5ac439b582caa0e8d54ef3c4407</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav02-fragen-uber-fragen/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV02_080506_7zu3.mp3.mp3" length="13033765" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV01 Das Start ins Abenteuer Verkaufen</title>
                    <description>In meiner ersten Episode stelle ich anhand dreier Verkaufsbeispiele meine Sichtweise vom "guten" Verkaufen vor. Diese Beispiele sind aus dem Leben gegriffen und sollen zeigen, wie ich Verkäuferverhalten analysiere und welches Feedback ich in diesen Fällen geben würde.
Mehr darüber auf: www.abenteuer-verkaufen.de</description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 10:14:59 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">7d4969e7c230c70d3de9942e1a45fc94</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav01-das-start-ins-abenteuer-verkaufen/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/DAV01_080312_56tz.mp3" length="12576400" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAV00 Interview mit dem Verkaufstrainer Markus Euler</title>
                    <description>Die Startsendung zu unserem neuen Hörkanal "Das Abenteuer Verkaufen". Heute: Ein Interview mit dem Verkaufstrainer Mrkus Euler. Mehr darüber auf: www.abenteuer-verkaufen.de</description>
                    <author>Markus Euler</author>
                    <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 09:48:39 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">b30102d42e233cd6da858af50b7a73f2</guid>
                    <link>http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/post/dav00-interview-mit-dem-verkaufstrainer-markus-euler/</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-verkaufen.podspot.de/files/dav00-interview-markus-euler.mp3" length="13135028" type="audio/mpeg"/>
                </item>
            </channel>
        </rss>
    </httpclient:body>
</httpclient:response>