<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<httpclient:response xmlns:httpclient="http://exist-db.org/xquery/httpclient" statusCode="200">
    <httpclient:headers>
        <httpclient:header name="Content-Type" value="text/xml; charset=UTF-8"/>
        <httpclient:header name="Last-Modified" value="Thu, 23 Apr 2015 22:58:13 GMT"/>
        <httpclient:header name="Date" value="Thu, 23 Apr 2015 23:05:37 GMT"/>
        <httpclient:header name="Expires" value="Thu, 23 Apr 2015 23:05:37 GMT"/>
        <httpclient:header name="Cache-Control" value="private, max-age=0"/>
        <httpclient:header name="X-Content-Type-Options" value="nosniff"/>
        <httpclient:header name="X-XSS-Protection" value="1; mode=block"/>
        <httpclient:header name="Server" value="GSE"/>
        <httpclient:header name="Alternate-Protocol" value="80:quic,p=1"/>
        <httpclient:header name="Accept-Ranges" value="none"/>
        <httpclient:header name="Vary" value="Accept-Encoding"/>
        <httpclient:header name="Transfer-Encoding" value="chunked"/>
    </httpclient:headers>
    <httpclient:body mimetype="text/xml; charset=UTF-8" type="xml">
        <rss xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters" xmlns:fh="http://purl.org/syndication/history/1.0" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
            <channel>
                <title>Fokus Europa</title>
                <link>http://fokus-europa.de</link>
                <description>Gespräche über die europäische Idee</description>
                <lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2015 23:41:01 +0000</lastBuildDate>
                <atom:link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Fokus Europa (MP3 Audio)" href="http://fokus-europa.de/feed/mp3/"/>
                <atom:link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Fokus Europa (Ogg Vorbis Audio)" href="http://fokus-europa.de/feed/oga/"/>
                <atom:link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Fokus Europa (Opus Audio)" href="http://fokus-europa.de/feed/opus/"/>
                <atom:link rel="first" href="http://fokus-europa.de/feed/m4a/"/>
                <language>de-DE</language>
                <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=Fokus+Europa&amp;description=Politik.+Kultur.+Gemeinschaft-&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                <atom:contributor>
                    <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                    <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                </atom:contributor>
                <generator>Podlove Podcast Publisher v2.1.0</generator>
                <image>
                    <url>http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/ci/fokus-europa-logo-1.1.jpg</url>
                    <title>Fokus Europa</title>
                    <link>http://fokus-europa.de</link>
                </image>
                <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                <itunes:summary>Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten über die europäische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog über Ziele, Träume und Wirklichkeit in Europa.</itunes:summary>
                <itunes:category text="Education"/>
                <itunes:category text="Society &amp; Culture"/>
                <itunes:category text="News &amp; Politics"/>
                <itunes:owner>
                    <itunes:name>Tim Pritlove</itunes:name>
                    <itunes:email>fokuseuropa@metaebene.me</itunes:email>
                </itunes:owner>
                <itunes:image href="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/ci/fokus-europa-logo-1.1.jpg"/>
                <itunes:subtitle>Gespräche über die europäische Idee</itunes:subtitle>
                <itunes:keywords>heinrich boell stiftung, interview, podcast, gespräch, europa, europäische union, europäisches parlament, europäische kommission</itunes:keywords>
                <itunes:block>no</itunes:block>
                <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                <atom:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/fokus-europa-m4a"/>
                <feedburner:info uri="fokus-europa-m4a"/>
                <atom:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/"/>
                <atom:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://metaebene.superfeedr.com/"/>
                <item>
                    <title>FE010 Ukraine, Russland und Europa</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/u6h9XyJGfH4/</link>
                    <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 09:00:52 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2015-03-30t17:03:48+00:00-adc9ab76928b3d3</guid>
                    <description>Die Krise in der Ukraine und der Krieg mit Russland erschüttert die Region und Europa. Neue Fronten und alte Vorbehalte brechen auf und versetzen das politische System und die Gesellschaft in Unruhe. Mit Manfred Sapper, Chefredakteur der Zeitschrift "Osteuropa" sprechen wir über die Ereignisse, die zur Krise und Krieg führten und welche Perspektiven sich jetzt für die Ukraine, Russland und Europa als ganzes ergeben.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe010-ukraine-russland-und-europa%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE010+Ukraine%2C+Russland+und+Europa&amp;description=Die+Krise+in+der+Ukraine+und+die+europ%C3%A4ische+Perspektive+Manfred+Sapper+Die+Krise+in+der+Ukraine+und+der+Krieg+mit+Russland+ersch%C3%BCttert+die+Region+und+Europa.+Neue+Fronten+und+alte...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:25.600" title="Begrüßung"/>
                        <psc:chapter start="00:01:40.517" title="Zeitschrift Osteuropa"/>
                        <psc:chapter start="00:07:22.285" title="Der Begriff &#34;Osteuropa&#34;"/>
                        <psc:chapter start="00:10:42.219" title="Deutsche Gesellschaft für Osteuropakunde"/>
                        <psc:chapter start="00:12:52.186" title="Persönlicher Hintergrund"/>
                        <psc:chapter start="00:18:46.752" title="EuroMaidan und seine Vorgänger"/>
                        <psc:chapter start="00:30:24.652" title="Eskalation des Konflikts"/>
                        <psc:chapter start="00:42:08.967" title="Annektion der Krim durch Russland"/>
                        <psc:chapter start="00:55:22.531" title="Krieg im Osten der Ukraine"/>
                        <psc:chapter start="01:03:55.947" title="Propagandakrieg"/>
                        <psc:chapter start="01:06:08.336" title="Sanktionen gegen Russland"/>
                        <psc:chapter start="01:11:55.843" title="Minsk II"/>
                        <psc:chapter start="01:16:38.339" title="Zukunft der Ukraine"/>
                        <psc:chapter start="01:27:05.609" title="Konsequenzen für Russland"/>
                        <psc:chapter start="01:33:33.107" title="Europäische Perspektive der Ukraine"/>
                        <psc:chapter start="01:35:52.755" title="Perspektiven Russlands in der Welt"/>
                        <psc:chapter start="01:41:21.993" title="Das Verhältnis Europas zur Ukraine"/>
                        <psc:chapter start="01:53:55.522" title="Fazit"/>
                        <psc:chapter start="01:56:18.900" title="Ausklang"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe010-ukraine-russland-und-europa/#"/>
                    <itunes:duration>01:57:08</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Die Krise in der Ukraine und die europäische Perspektive</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Die Krise in der Ukraine und der Krieg mit Russland erschüttert die Region und Europa. Neue Fronten und alte Vorbehalte brechen auf und versetzen das politische System und die Gesellschaft in Unruhe. Mit Manfred Sapper, Chefredakteur der Zeitschrift "Osteuropa" sprechen wir über die Ereignisse, die zur Krise und Krieg führten und welche Perspektiven sich jetzt für die Ukraine, Russland und Europa als ganzes ergeben.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Die Krise in der Ukraine und die europäische Perspektive&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_a2fe2d3fd01a79c62b179a315c61b8726f679473" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/109/s/webplayer/c/website/fe010-ukraine-russland-und-europa.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/112/s/webplayer/c/website/fe010-ukraine-russland-und-europa.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/110/s/webplayer/c/website/fe010-ukraine-russland-und-europa.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/111/s/webplayer/c/website/fe010-ukraine-russland-und-europa.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe010-ukraine-russland-und-europa.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_a2fe2d3fd01a79c62b179a315c61b8726f679473').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe010-ukraine-russland-und-europa\/","title":"FE010 Ukraine, Russland und Europa","subtitle":"Die Krise in der Ukraine und die europ\u00e4ische Perspektive","summary":"Die Krise in der Ukraine und der Krieg mit Russland ersch\u00fcttert die Region und Europa. Neue Fronten und alte Vorbehalte brechen auf und versetzen das politische System und die Gesellschaft in Unruhe. Mit Manfred Sapper, Chefredakteur der Zeitschrift &amp;#8220;Osteuropa&amp;#8221; sprechen wir \u00fcber die Ereignisse, die zur Krise und Krieg f\u00fchrten und welche Perspektiven sich jetzt f\u00fcr die Ukraine, Russland und Europa als ganzes ergeben.","publicationDate":"2015-04-07T11:00:52+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/109\/s\/webplayer\/c\/website\/fe010-ukraine-russland-und-europa.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe010-ukraine-russland-und-europa.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/112\/s\/webplayer\/c\/website\/fe010-ukraine-russland-und-europa.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe010-ukraine-russland-und-europa.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/110\/s\/webplayer\/c\/website\/fe010-ukraine-russland-und-europa.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe010-ukraine-russland-und-europa.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/111\/s\/webplayer\/c\/website\/fe010-ukraine-russland-und-europa.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe010-ukraine-russland-und-europa.opus"}],"duration":"01:57:08","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:25.600","title":"Begr\u00fc\u00dfung","href":"","image":""},{"start":"00:01:40.517","title":"Zeitschrift Osteuropa","href":"","image":""},{"start":"00:07:22.285","title":"Der Begriff \"Osteuropa\"","href":"","image":""},{"start":"00:10:42.219","title":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Osteuropakunde","href":"","image":""},{"start":"00:12:52.186","title":"Pers\u00f6nlicher Hintergrund","href":"","image":""},{"start":"00:18:46.752","title":"EuroMaidan und seine Vorg\u00e4nger","href":"","image":""},{"start":"00:30:24.652","title":"Eskalation des Konflikts","href":"","image":""},{"start":"00:42:08.967","title":"Annektion der Krim durch Russland","href":"","image":""},{"start":"00:55:22.531","title":"Krieg im Osten der Ukraine","href":"","image":""},{"start":"01:03:55.947","title":"Propagandakrieg","href":"","image":""},{"start":"01:06:08.336","title":"Sanktionen gegen Russland","href":"","image":""},{"start":"01:11:55.843","title":"Minsk II","href":"","image":""},{"start":"01:16:38.339","title":"Zukunft der Ukraine","href":"","image":""},{"start":"01:27:05.609","title":"Konsequenzen f\u00fcr Russland","href":"","image":""},{"start":"01:33:33.107","title":"Europ\u00e4ische Perspektive der Ukraine","href":"","image":""},{"start":"01:35:52.755","title":"Perspektiven Russlands in der Welt","href":"","image":""},{"start":"01:41:21.993","title":"Das Verh\u00e4ltnis Europas zur Ukraine","href":"","image":""},{"start":"01:53:55.522","title":"Fazit","href":"","image":""},{"start":"01:56:18.900","title":"Ausklang","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/manfred-sapper.jpg" title="Manfred Sapper" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Manfred Sapper&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Die Krise in der Ukraine und der Krieg mit Russland erschüttert die Region und Europa. Neue Fronten und alte Vorbehalte brechen auf und versetzen das politische System und die Gesellschaft in Unruhe. Mit Manfred Sapper, Chefredakteur der Zeitschrift &amp;quot;Osteuropa&amp;quot; sprechen wir über die Ereignisse, die zur Krise und Krieg führten und welche Perspektiven sich jetzt für die Ukraine, Russland und Europa als ganzes ergeben.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/u6h9XyJGfH4" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe010-ukraine-russland-und-europa/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/VZkWvM5_ZAY/fe010-ukraine-russland-und-europa.m4a" length="72374186" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/109/s/feed/c/m4a/fe010-ukraine-russland-und-europa.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE009 Osteuropa</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/2ot5CVSIwdg/</link>
                    <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 02:24:17 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2015-03-30t01:29:16+00:00-195082414860263</guid>
                    <description>Der Begriff "Osteuropa" wird viel verwendet, doch scheint stets unklar zu sein, welcher Teil der Welt damit eigentlich beschrieben wird. Bei näherer Betrachtung wird klar, dass es auch wenig Länder zu geben scheint, die sich unter diesem Sammelbegriff einordnen lassen möchten. Ein Grund mehr, diesem Begriff auf den Grund zu gehen.

Wir sprechen mit dem Historiker und Experten für osteuropäische Geschichte Dietrich Beyrau über den Begriff und die vielfältige Geschichte der Staaten und Regionen östlich von Deutschland. Dabei wird deutlich, dass, um den "Osten" zu verstehen, gleich mehrere Achsen des Verständnisses geöffnet werden müssen. Kulturelle, religiöse und politische Aspekte spielen hier eine vielleicht größere Rolle als man denkt und auch und vor allem die abwechslungsreichen, wilden und radikale Änderungen der Regionen im letzten Jahrhundert und besonders in den letzten 25 Jahren müssen eingeordnet werden, um ein halbwegs stimmiges Bild zu erhalten.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe009-osteuropa%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE009+Osteuropa&amp;description=Ein+%C3%9Cberblick+%C3%BCber+die+%C3%B6stlichen+L%C3%A4nder+Europas+und+eine+geschichtliche+Einordnung+Dietrich+Beyrau+Der+Begriff+%26quot%3BOsteuropa%26quot%3B+wird+viel+verwendet%2C+doch+scheint+stets+unklar+zu+sein%2C+welcher+Teil+der+Welt+damit...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:24.954" title="Begrüßung"/>
                        <psc:chapter start="00:01:29.754" title="Persönliches"/>
                        <psc:chapter start="00:03:52.768" title="Institut für Osteuropäische Geschichte"/>
                        <psc:chapter start="00:06:15.039" title="Der Begriff Osteuropa"/>
                        <psc:chapter start="00:14:59.315" title="Nationale Bewegungen im Osten"/>
                        <psc:chapter start="00:22:01.645" title="Einfluss der Habsburgermonarchie"/>
                        <psc:chapter start="00:28:31.755" title="Jugoslawien"/>
                        <psc:chapter start="00:34:01.997" title="- Polen und Ukraine"/>
                        <psc:chapter start="00:35:59.564" title="Balkan"/>
                        <psc:chapter start="00:37:43.627" title="Rumänien und das Osmanische Reich"/>
                        <psc:chapter start="00:44:43.915" title="Bulgarien"/>
                        <psc:chapter start="00:46:05.533" title="Der Kalte Krieg und die Teilung Europas"/>
                        <psc:chapter start="00:50:32.145" title="Sonderfall Königsberg"/>
                        <psc:chapter start="00:53:32.908" title="Begegnung mit dem liberalen Westeuropa"/>
                        <psc:chapter start="01:03:42.653" title="Neue Ziele für Europa"/>
                        <psc:chapter start="01:11:52.988" title="Was kann der Osten zu Europa beitragen?"/>
                        <psc:chapter start="01:23:27.280" title="Was kann Westeuropa vom Osten lernen?"/>
                        <psc:chapter start="01:30:09.826" title="Verabschiedung"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe009-osteuropa/#"/>
                    <itunes:duration>01:31:47</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Ein Überblick über die östlichen Länder Europas und eine geschichtliche Einordnung</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Der Begriff "Osteuropa" wird viel verwendet, doch scheint stets unklar zu sein, welcher Teil der Welt damit eigentlich beschrieben wird. Bei näherer Betrachtung wird klar, dass es auch wenig Länder zu geben scheint, die sich unter diesem Sammelbegriff einordnen lassen möchten. Ein Grund mehr, diesem Begriff auf den Grund zu gehen.

Wir sprechen mit dem Historiker und Experten für osteuropäische Geschichte Dietrich Beyrau über den Begriff und die vielfältige Geschichte der Staaten und Regionen östlich von Deutschland. Dabei wird deutlich, dass, um den "Osten" zu verstehen, gleich mehrere Achsen des Verständnisses geöffnet werden müssen. Kulturelle, religiöse und politische Aspekte spielen hier eine vielleicht größere Rolle als man denkt und auch und vor allem die abwechslungsreichen, wilden und radikale Änderungen der Regionen im letzten Jahrhundert und besonders in den letzten 25 Jahren müssen eingeordnet werden, um ein halbwegs stimmiges Bild zu erhalten.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ein Überblick über die östlichen Länder Europas und eine geschichtliche Einordnung&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_8707f7c34863fdbc1e5db47a7d14292a57f60e07" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/103/s/webplayer/c/website/fe009-osteuropa.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/104/s/webplayer/c/website/fe009-osteuropa.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/101/s/webplayer/c/website/fe009-osteuropa.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/102/s/webplayer/c/website/fe009-osteuropa.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe009-osteuropa.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_8707f7c34863fdbc1e5db47a7d14292a57f60e07').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe009-osteuropa\/","title":"FE009 Osteuropa","subtitle":"Ein \u00dcberblick \u00fcber die \u00f6stlichen L\u00e4nder Europas und eine geschichtliche Einordnung","summary":"Der Begriff &amp;#8220;Osteuropa&amp;#8221; wird viel verwendet, doch scheint stets unklar zu sein, welcher Teil der Welt damit eigentlich beschrieben wird. Bei n\u00e4herer Betrachtung wird klar, dass es auch wenig L\u00e4nder zu geben scheint, die sich unter diesem Sammelbegriff einordnen lassen m\u00f6chten. Ein Grund mehr, diesem Begriff auf den Grund zu gehen.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nWir sprechen mit dem Historiker und Experten f\u00fcr osteurop\u00e4ische Geschichte Dietrich Beyrau \u00fcber den Begriff und die vielf\u00e4ltige Geschichte der Staaten und Regionen \u00f6stlich von Deutschland. Dabei wird deutlich, dass, um den &amp;#8220;Osten&amp;#8221; zu verstehen, gleich mehrere Achsen des Verst\u00e4ndnisses ge\u00f6ffnet werden m\u00fcssen. Kulturelle, religi\u00f6se und politische Aspekte spielen hier eine vielleicht gr\u00f6\u00dfere Rolle als man denkt und auch und vor allem die abwechslungsreichen, wilden und radikale \u00c4nderungen der Regionen im letzten Jahrhundert und besonders in den letzten 25 Jahren m\u00fcssen eingeordnet werden, um ein halbwegs stimmiges Bild zu erhalten.","publicationDate":"2015-03-30T04:24:17+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/103\/s\/webplayer\/c\/website\/fe009-osteuropa.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe009-osteuropa.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/104\/s\/webplayer\/c\/website\/fe009-osteuropa.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe009-osteuropa.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/101\/s\/webplayer\/c\/website\/fe009-osteuropa.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe009-osteuropa.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/102\/s\/webplayer\/c\/website\/fe009-osteuropa.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe009-osteuropa.opus"}],"duration":"01:31:47","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:24.954","title":"Begr\u00fc\u00dfung","href":"","image":""},{"start":"00:01:29.754","title":"Pers\u00f6nliches","href":"","image":""},{"start":"00:03:52.768","title":"Institut f\u00fcr Osteurop\u00e4ische Geschichte","href":"","image":""},{"start":"00:06:15.039","title":"Der Begriff Osteuropa","href":"","image":""},{"start":"00:14:59.315","title":"Nationale Bewegungen im Osten","href":"","image":""},{"start":"00:22:01.645","title":"Einfluss der Habsburgermonarchie","href":"","image":""},{"start":"00:28:31.755","title":"Jugoslawien","href":"","image":""},{"start":"00:34:01.997","title":"- Polen und Ukraine","href":"","image":""},{"start":"00:35:59.564","title":"Balkan","href":"","image":""},{"start":"00:37:43.627","title":"Rum\u00e4nien und das Osmanische Reich","href":"","image":""},{"start":"00:44:43.915","title":"Bulgarien","href":"","image":""},{"start":"00:46:05.533","title":"Der Kalte Krieg und die Teilung Europas","href":"","image":""},{"start":"00:50:32.145","title":"Sonderfall K\u00f6nigsberg","href":"","image":""},{"start":"00:53:32.908","title":"Begegnung mit dem liberalen Westeuropa","href":"","image":""},{"start":"01:03:42.653","title":"Neue Ziele f\u00fcr Europa","href":"","image":""},{"start":"01:11:52.988","title":"Was kann der Osten zu Europa beitragen?","href":"","image":""},{"start":"01:23:27.280","title":"Was kann Westeuropa vom Osten lernen?","href":"","image":""},{"start":"01:30:09.826","title":"Verabschiedung","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/dietrich-beyrau.jpg" title="Dietrich Beyrau" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Dietrich Beyrau&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Der Begriff &amp;quot;Osteuropa&amp;quot; wird viel verwendet, doch scheint stets unklar zu sein, welcher Teil der Welt damit eigentlich beschrieben wird. Bei näherer Betrachtung wird klar, dass es auch wenig Länder zu geben scheint, die sich unter diesem Sammelbegriff einordnen lassen möchten. Ein Grund mehr, diesem Begriff auf den Grund zu gehen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir sprechen mit dem Historiker und Experten für osteuropäische Geschichte Dietrich Beyrau über den Begriff und die vielfältige Geschichte der Staaten und Regionen östlich von Deutschland. Dabei wird deutlich, dass, um den &amp;quot;Osten&amp;quot; zu verstehen, gleich mehrere Achsen des Verständnisses geöffnet werden müssen. Kulturelle, religiöse und politische Aspekte spielen hier eine vielleicht größere Rolle als man denkt und auch und vor allem die abwechslungsreichen, wilden und radikale Änderungen der Regionen im letzten Jahrhundert und besonders in den letzten 25 Jahren müssen eingeordnet werden, um ein halbwegs stimmiges Bild zu erhalten.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/2ot5CVSIwdg" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe009-osteuropa/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/6WeuiO6C1GE/fe009-osteuropa.m4a" length="57762247" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/103/s/feed/c/m4a/fe009-osteuropa.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE008 Der Euro und die Krise</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/EiTfm8LWIVk/</link>
                    <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 21:04:09 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-11-06t01:14:59+00:00-79ec57a4e19d756</guid>
                    <description>Ausgelöst durch die Immobilienblase in den USA 2008, die dann den schnell den Kollaps der Lehman-Bank bewirkte, breitete sich das Krisenfeuer schnell global aus und traf auch Europa mit großer Härte. Doch die einzelnen Faktoren der Krise lassen sich nur schwierig einordnen und die politische Deutung der Ereignisse der letzten Jahren divergieren teilweise enorm.

Wir sprechen mit Rainer Emschermann, der sich intensiv mit dem Ablauf und zugrunde liegenden Faktoren der Krise auseinandergesetzt hat und hier einen Überblick über die Gründe und Auswirkungen der Krise auf Politik und Wirtschaft gibt.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe008-der-euro-und-die-krise%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE008+Der+Euro+und+die+Krise&amp;description=Ein+Blick+zur%C3%BCck+auf+die+internationale+Wirtschaftskrise+und+die+Folgen+f%C3%BCr+Europa+und+den+Euro+Rainer+Emschermann+Ausgel%C3%B6st+durch+die+Immobilienblase+in+den+USA+2008%2C+die+dann+den+schnell+den...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:25.835" title="Vorstellung"/>
                        <psc:chapter start="00:04:41.962" title="Entwicklung des Europäischen Finanzsystems"/>
                        <psc:chapter start="00:12:04.371" title="Pläne für eine gemeinsame Währung"/>
                        <psc:chapter start="00:16:32.612" title="Die Wiedervereinigung"/>
                        <psc:chapter start="00:27:27.390" title="EZB und die Einführung des Euro"/>
                        <psc:chapter start="00:32:19.449" title="Nicht-Euro-Länder und neue Mitglieder"/>
                        <psc:chapter start="00:36:02.740" title="Die Krise"/>
                        <psc:chapter start="00:50:57.546" title="Deutung der Krise"/>
                        <psc:chapter start="01:04:36.894" title="Gegenmaßnahmen"/>
                        <psc:chapter start="01:13:56.663" title="Island und die Banken"/>
                        <psc:chapter start="01:20:37.572" title="Neue Regeln für Banken"/>
                        <psc:chapter start="01:26:54.133" title="Derivate"/>
                        <psc:chapter start="01:29:51.377" title="Rolle der Europäische Zentralbank"/>
                        <psc:chapter start="01:49:41.162" title="Zukunft der Eurozone"/>
                        <psc:chapter start="01:57:07.009" title="Epilog"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe008-der-euro-und-die-krise/#"/>
                    <itunes:duration>01:58:53</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Ein Blick zurück auf die internationale Wirtschaftskrise und die Folgen für Europa und den Euro</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Ausgelöst durch die Immobilienblase in den USA 2008, die dann den schnell den Kollaps der Lehman-Bank bewirkte, breitete sich das Krisenfeuer schnell global aus und traf auch Europa mit großer Härte. Doch die einzelnen Faktoren der Krise lassen sich nur schwierig einordnen und die politische Deutung der Ereignisse der letzten Jahren divergieren teilweise enorm.

Wir sprechen mit Rainer Emschermann, der sich intensiv mit dem Ablauf und zugrunde liegenden Faktoren der Krise auseinandergesetzt hat und hier einen Überblick über die Gründe und Auswirkungen der Krise auf Politik und Wirtschaft gibt.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ein Blick zurück auf die internationale Wirtschaftskrise und die Folgen für Europa und den Euro&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_92813340f22b8a57ea4d8ad24a0f1182fb9b824c" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/87/s/webplayer/c/website/fe008-der-euro-und-die-krise.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/86/s/webplayer/c/website/fe008-der-euro-und-die-krise.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/85/s/webplayer/c/website/fe008-der-euro-und-die-krise.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/88/s/webplayer/c/website/fe008-der-euro-und-die-krise.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe008-der-euro-und-die-krise.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_92813340f22b8a57ea4d8ad24a0f1182fb9b824c').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe008-der-euro-und-die-krise\/","title":"FE008 Der Euro und die Krise","subtitle":"Ein Blick zur\u00fcck auf die internationale Wirtschaftskrise und die Folgen f\u00fcr Europa und den Euro","summary":"Ausgel\u00f6st durch die Immobilienblase in den USA 2008, die dann den schnell den Kollaps der Lehman-Bank bewirkte, breitete sich das Krisenfeuer schnell global aus und traf auch Europa mit gro\u00dfer H\u00e4rte. Doch die einzelnen Faktoren der Krise lassen sich nur schwierig einordnen und die politische Deutung der Ereignisse der letzten Jahren divergieren teilweise enorm.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nWir sprechen mit Rainer Emschermann, der sich intensiv mit dem Ablauf und zugrunde liegenden Faktoren der Krise auseinandergesetzt hat und hier einen \u00dcberblick \u00fcber die Gr\u00fcnde und Auswirkungen der Krise auf Politik und Wirtschaft gibt.","publicationDate":"2014-11-11T22:04:09+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/87\/s\/webplayer\/c\/website\/fe008-der-euro-und-die-krise.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe008-der-euro-und-die-krise.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/86\/s\/webplayer\/c\/website\/fe008-der-euro-und-die-krise.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe008-der-euro-und-die-krise.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/85\/s\/webplayer\/c\/website\/fe008-der-euro-und-die-krise.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe008-der-euro-und-die-krise.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/88\/s\/webplayer\/c\/website\/fe008-der-euro-und-die-krise.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe008-der-euro-und-die-krise.opus"}],"duration":"01:58:53","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:25.835","title":"Vorstellung","href":"","image":""},{"start":"00:04:41.962","title":"Entwicklung des Europ\u00e4ischen Finanzsystems","href":"","image":""},{"start":"00:12:04.371","title":"Pl\u00e4ne f\u00fcr eine gemeinsame W\u00e4hrung","href":"","image":""},{"start":"00:16:32.612","title":"Die Wiedervereinigung","href":"","image":""},{"start":"00:27:27.390","title":"EZB und die Einf\u00fchrung des Euro","href":"","image":""},{"start":"00:32:19.449","title":"Nicht-Euro-L\u00e4nder und neue Mitglieder","href":"","image":""},{"start":"00:36:02.740","title":"Die Krise","href":"","image":""},{"start":"00:50:57.546","title":"Deutung der Krise","href":"","image":""},{"start":"01:04:36.894","title":"Gegenma\u00dfnahmen","href":"","image":""},{"start":"01:13:56.663","title":"Island und die Banken","href":"","image":""},{"start":"01:20:37.572","title":"Neue Regeln f\u00fcr Banken","href":"","image":""},{"start":"01:26:54.133","title":"Derivate","href":"","image":""},{"start":"01:29:51.377","title":"Rolle der Europ\u00e4ische Zentralbank","href":"","image":""},{"start":"01:49:41.162","title":"Zukunft der Eurozone","href":"","image":""},{"start":"01:57:07.009","title":"Epilog","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/rainer-emschermann.jpg" title="Rainer Emschermann" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Rainer Emschermann&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Ausgelöst durch die Immobilienblase in den USA 2008, die dann den schnell den Kollaps der Lehman-Bank bewirkte, breitete sich das Krisenfeuer schnell global aus und traf auch Europa mit großer Härte. Doch die einzelnen Faktoren der Krise lassen sich nur schwierig einordnen und die politische Deutung der Ereignisse der letzten Jahren divergieren teilweise enorm.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir sprechen mit Rainer Emschermann, der sich intensiv mit dem Ablauf und zugrunde liegenden Faktoren der Krise auseinandergesetzt hat und hier einen Überblick über die Gründe und Auswirkungen der Krise auf Politik und Wirtschaft gibt.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_151_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Zentralbank"&gt;Europ&amp;auml;ische Zentralbank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Fester_Wechselkurs"&gt;Fester Wechselkurs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Lehman_Brothers"&gt;Lehman Brothers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Eurokrise"&gt;Eurokrise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/John_Maynard_Keynes"&gt;John Maynard Keynes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Eigenkapital"&gt;Eigenkapital&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Leverage-Effekt"&gt;Leverage-Effekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Derivat_ (Wirtschaft) "&gt;Derivat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bad_Bank"&gt;Bad Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/EiTfm8LWIVk" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe008-der-euro-und-die-krise/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/ZGKCXaVTfEs/fe008-der-euro-und-die-krise.m4a" length="74610011" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/87/s/feed/c/m4a/fe008-der-euro-und-die-krise.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE007 Europäische Energiepolitik</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/aCX1xPisMJo/</link>
                    <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 12:50:56 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-09-19t11:19:18+00:00-7f31d4c4eccb51d</guid>
                    <description>Unter anderem über die gemeinsame Verwaltung der Energiegewinnung durch Kohle fand die EU über die Zeit zusammen und träumte aber auch lange den Traum vom unproblematischen Atomstrom. Verhältnismäßig früh realisierte das Bündnis die aufkommenden Umweltprobleme und ebnete den Weg zu erneuerbaren Energien. Doch heute steckt der Prozess in der Krise und andere Regionen der Welt sind drauf und dran Europa rechts zu überholen.

Dr. Christian Hey vom Sachverständigenrat für Umweltfragen erkläutert im Gespräch mit Tim Pritlove welchen Weg die europäische Energiedebatte in den letzten Jahrzehnten genommen hat, welchen Herausforderungen die nationale und supranationale Politik sich gegenüber sieht und welche Perspektiven für die kommende Zeit existieren.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe007-europaeische-energiepolitik%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE007+Europ%C3%A4ische+Energiepolitik&amp;description=Der+schwierige+Weg+von+Kohle+und+Atom+zu+erneuerbaren+Energien+und+der+europ%C3%A4ische+Diskurs+Christian+Hey+Unter+anderem+%C3%BCber+die+gemeinsame+Verwaltung+der+Energiegewinnung+durch+Kohle+fand+die+EU+%C3%BCber...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:25.237" title="Begrüßung"/>
                        <psc:chapter start="00:01:10.896" title="Sachverständigenrat für Umweltfragen"/>
                        <psc:chapter start="00:06:43.944" title="Persönlicher Werdegang"/>
                        <psc:chapter start="00:10:42.402" title="Atomenergie und die gemeinsame Energiepolitik"/>
                        <psc:chapter start="00:32:34.366" title="Liberalisierung und Energiewende"/>
                        <psc:chapter start="00:58:58.803" title="Wirtschaftlichkeit der Energieträger"/>
                        <psc:chapter start="01:12:07.071" title="Das Erneuerbare-Energien-Gesetz (EEG)"/>
                        <psc:chapter start="01:23:37.610" title="CO2-Zertifikate und Emissionshandel"/>
                        <psc:chapter start="01:28:17.581" title="Gasversorgung und Energieziele"/>
                        <psc:chapter start="01:36:41.255" title="Deutscher Diskurs"/>
                        <psc:chapter start="01:46:15.452" title="Europäischer Diskurs"/>
                        <psc:chapter start="01:52:59.747" title="Bedeutung der Kommunen und Regionen"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe007-europaeische-energiepolitik/#"/>
                    <itunes:duration>01:57:57</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Der schwierige Weg von Kohle und Atom zu erneuerbaren Energien und der europäische Diskurs</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Unter anderem über die gemeinsame Verwaltung der Energiegewinnung durch Kohle fand die EU über die Zeit zusammen und träumte aber auch lange den Traum vom unproblematischen Atomstrom. Verhältnismäßig früh realisierte das Bündnis die aufkommenden Umweltprobleme und ebnete den Weg zu erneuerbaren Energien. Doch heute steckt der Prozess in der Krise und andere Regionen der Welt sind drauf und dran Europa rechts zu überholen.

Dr. Christian Hey vom Sachverständigenrat für Umweltfragen erkläutert im Gespräch mit Tim Pritlove welchen Weg die europäische Energiedebatte in den letzten Jahrzehnten genommen hat, welchen Herausforderungen die nationale und supranationale Politik sich gegenüber sieht und welche Perspektiven für die kommende Zeit existieren.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Der schwierige Weg von Kohle und Atom zu erneuerbaren Energien und der europäische Diskurs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_38906daa1042a42fde17f47c7a2c9a2d0ea0e37f" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/78/s/webplayer/c/website/fe007-europaeische-energiepolitik.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/80/s/webplayer/c/website/fe007-europaeische-energiepolitik.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/77/s/webplayer/c/website/fe007-europaeische-energiepolitik.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/79/s/webplayer/c/website/fe007-europaeische-energiepolitik.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe007-europaeische-energiepolitik.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_38906daa1042a42fde17f47c7a2c9a2d0ea0e37f').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe007-europaeische-energiepolitik\/","title":"FE007 Europ\u00e4ische Energiepolitik","subtitle":"Der schwierige Weg von Kohle und Atom zu erneuerbaren Energien und der europ\u00e4ische Diskurs","summary":"Unter anderem \u00fcber die gemeinsame Verwaltung der Energiegewinnung durch Kohle fand die EU \u00fcber die Zeit zusammen und tr\u00e4umte aber auch lange den Traum vom unproblematischen Atomstrom. Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig fr\u00fch realisierte das B\u00fcndnis die aufkommenden Umweltprobleme und ebnete den Weg zu erneuerbaren Energien. Doch heute steckt der Prozess in der Krise und andere Regionen der Welt sind drauf und dran Europa rechts zu \u00fcberholen.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nDr. Christian Hey vom Sachverst\u00e4ndigenrat f\u00fcr Umweltfragen erkl\u00e4utert im Gespr\u00e4ch mit Tim Pritlove welchen Weg die europ\u00e4ische Energiedebatte in den letzten Jahrzehnten genommen hat, welchen Herausforderungen die nationale und supranationale Politik sich gegen\u00fcber sieht und welche Perspektiven f\u00fcr die kommende Zeit existieren.","publicationDate":"2014-09-23T14:50:56+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/78\/s\/webplayer\/c\/website\/fe007-europaeische-energiepolitik.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe007-europaeische-energiepolitik.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/80\/s\/webplayer\/c\/website\/fe007-europaeische-energiepolitik.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe007-europaeische-energiepolitik.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/77\/s\/webplayer\/c\/website\/fe007-europaeische-energiepolitik.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe007-europaeische-energiepolitik.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/79\/s\/webplayer\/c\/website\/fe007-europaeische-energiepolitik.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe007-europaeische-energiepolitik.opus"}],"duration":"01:57:57","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:25.237","title":"Begr\u00fc\u00dfung","href":"","image":""},{"start":"00:01:10.896","title":"Sachverst\u00e4ndigenrat f\u00fcr Umweltfragen","href":"","image":""},{"start":"00:06:43.944","title":"Pers\u00f6nlicher Werdegang","href":"","image":""},{"start":"00:10:42.402","title":"Atomenergie und die gemeinsame Energiepolitik","href":"","image":""},{"start":"00:32:34.366","title":"Liberalisierung und Energiewende","href":"","image":""},{"start":"00:58:58.803","title":"Wirtschaftlichkeit der Energietr\u00e4ger","href":"","image":""},{"start":"01:12:07.071","title":"Das Erneuerbare-Energien-Gesetz (EEG)","href":"","image":""},{"start":"01:23:37.610","title":"CO2-Zertifikate und Emissionshandel","href":"","image":""},{"start":"01:28:17.581","title":"Gasversorgung und Energieziele","href":"","image":""},{"start":"01:36:41.255","title":"Deutscher Diskurs","href":"","image":""},{"start":"01:46:15.452","title":"Europ\u00e4ischer Diskurs","href":"","image":""},{"start":"01:52:59.747","title":"Bedeutung der Kommunen und Regionen","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/christian-hey.jpg" title="Christian Hey" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Christian Hey&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Unter anderem über die gemeinsame Verwaltung der Energiegewinnung durch Kohle fand die EU über die Zeit zusammen und träumte aber auch lange den Traum vom unproblematischen Atomstrom. Verhältnismäßig früh realisierte das Bündnis die aufkommenden Umweltprobleme und ebnete den Weg zu erneuerbaren Energien. Doch heute steckt der Prozess in der Krise und andere Regionen der Welt sind drauf und dran Europa rechts zu überholen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Dr. Christian Hey vom Sachverständigenrat für Umweltfragen erkläutert im Gespräch mit Tim Pritlove welchen Weg die europäische Energiedebatte in den letzten Jahrzehnten genommen hat, welchen Herausforderungen die nationale und supranationale Politik sich gegenüber sieht und welche Perspektiven für die kommende Zeit existieren.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_143_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.umweltrat.de"&gt;Sachverst&amp;auml;ndigenrat f&amp;uuml;r Umweltfragen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sachverst%C3%A4ndigenrat_f%C3%BCr_Umweltfragen"&gt;Sachverst&amp;auml;ndigenrat f&amp;uuml;r Umweltfragen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.umweltrat.de/SharedDocs/Downloads/DE/02_Sondergutachten/2011_07_SG_Wege_zur_100_Prozent_erneuerbaren_Stromversorgung.html"&gt;Umweltrat: Sondergutachten: Wege zur 100 % erneuerbaren Stromversorgung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4isches_Umweltb%C3%BCro"&gt;Europ&amp;auml;isches Umweltb&amp;uuml;ro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Atomgemeinschaft"&gt;Europ&amp;auml;ische Atomgemeinschaft  (EURATOM) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Gemeinschaft_f%C3%BCr_Kohle_und_Stahl"&gt;Europ&amp;auml;ische Gemeinschaft f&amp;uuml;r Kohle und Stahl  (EGKS) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96lkrise"&gt;&amp;Ouml;lkrise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Energiemarkt"&gt;Energiemarkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;ul class="osf_rank1"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverband_der_Energie-_und_Wasserwirtschaft"&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konferenz_der_Vereinten_Nationen_%C3%BCber_Umwelt_und_Entwicklung"&gt;Konferenz der Vereinten Nationen &amp;uuml;ber Umwelt und Entwicklung  (1992) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stern-Report"&gt;Stern-Report&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hurrikan_Katrina"&gt;Hurrikan Katrina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/UN-Klimakonferenz_in_Kopenhagen"&gt;UN-Klimakonferenz in Kopenhagen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kernkraftwerk_Olkiluoto"&gt;Kernkraftwerk Olkiluoto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Braunkohle"&gt;Braunkohle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schiefergas"&gt;Schiefergas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/CO2-Abscheidung_und_-Speicherung"&gt;CO2-Abscheidung und -Speicherung  (CCS) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Erneuerbare-Energien-Gesetz"&gt;Erneuerbare-Energien-Gesetz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Einspeiseverg%C3%BCtung"&gt;Einspeiseverg&amp;uuml;tung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ischer_Binnenmarkt"&gt;Europ&amp;auml;ischer Binnenmarkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/EU-Emissionshandel"&gt;EU-Emissionshandel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/aCX1xPisMJo" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe007-europaeische-energiepolitik/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/IxHM2s1SoVY/fe007-europaeische-energiepolitik.m4a" length="74034834" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/78/s/feed/c/m4a/fe007-europaeische-energiepolitik.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE006 Festung Europa</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/XyLumheUdwA/</link>
                    <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 08:00:16 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-07-27t14:42:53+00:00-fabdb8bb7b1b9c9</guid>
                    <description>Mit dem wachsenden europäischen Wohlstand und der zunehmenden Erweiterung des EU-Gebiets hat sich über die Jahre auch die Abschottung gegenüber Nicht-EU-Staaten verstärkt. Der mangelnde Fortschritt und die anhaltenden Krisen in Nordafrika, Nahost und Osteuropa führen aber zu einem wachsenden Zustrom an Flüchtlingen, mit dem sich Europa sehr schwer tut. Statt klarer politischer Wege wird bisher her eher der Ausbau der "Festung Europa" vorangetrieben.

Über dieses Thema sprechen wir in dieser Ausgabe mit Karl Kopp - zuständig für Europapolitik bei der Menschenrechtsorganisation Pro Asyl. Wir unterhalten uns über die Situation an den Grenzen, der Arbeit der "Agentur" Frontex und die Realität der Flüchtlinge.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe006-festung-europa%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE006+Festung+Europa&amp;description=Die+Fl%C3%BCchtlingssituation+an+den+Europ%C3%A4ischen+Grenzen+und+die+EU-Migrationspolitik+Karl+Kopp+Pro+Asyl+Mit+dem+wachsenden+europ%C3%A4ischen+Wohlstand+und+der+zunehmenden+Erweiterung+des+EU-Gebiets+hat+sich+%C3%BCber+die+Jahre+auch...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:24.953" title="Vorstellung"/>
                        <psc:chapter start="00:06:19.296" title="Flüchtlingssituation in Europa"/>
                        <psc:chapter start="00:12:27.875" title="Europawahl und das Flüchtlingsthema"/>
                        <psc:chapter start="00:16:29.672" title="Rechtliche Situation"/>
                        <psc:chapter start="00:28:24.929" title="Frontex und die europäische Politik"/>
                        <psc:chapter start="00:35:36.049" title="Mögliche Massnahmen zur Problembewältigung"/>
                        <psc:chapter start="00:41:12.921" title="Chancen durch Asylpolitik"/>
                        <psc:chapter start="00:49:26.656" title="Einfluss auf die EU-Politik"/>
                        <psc:chapter start="00:59:44.857" title="Vision für eine zukünftige Politik"/>
                        <psc:chapter start="01:19:27.973" title="EuGH und EGMR"/>
                        <psc:chapter start="01:25:41.530" title="Ausklang"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe006-festung-europa/#"/>
                    <itunes:duration>01:30:46</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Die Flüchtlingssituation an den Europäischen Grenzen und die EU-Migrationspolitik</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Mit dem wachsenden europäischen Wohlstand und der zunehmenden Erweiterung des EU-Gebiets hat sich über die Jahre auch die Abschottung gegenüber Nicht-EU-Staaten verstärkt. Der mangelnde Fortschritt und die anhaltenden Krisen in Nordafrika, Nahost und Osteuropa führen aber zu einem wachsenden Zustrom an Flüchtlingen, mit dem sich Europa sehr schwer tut. Statt klarer politischer Wege wird bisher her eher der Ausbau der "Festung Europa" vorangetrieben.

Über dieses Thema sprechen wir in dieser Ausgabe mit Karl Kopp - zuständig für Europapolitik bei der Menschenrechtsorganisation Pro Asyl. Wir unterhalten uns über die Situation an den Grenzen, der Arbeit der "Agentur" Frontex und die Realität der Flüchtlinge.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Die Flüchtlingssituation an den Europäischen Grenzen und die EU-Migrationspolitik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_9b92922cb594adf8dcf0af97b584b53f4963ad0c" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/75/s/webplayer/c/website/fe006-festung-europa.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/73/s/webplayer/c/website/fe006-festung-europa.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/76/s/webplayer/c/website/fe006-festung-europa.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/74/s/webplayer/c/website/fe006-festung-europa.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe006-festung-europa.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_9b92922cb594adf8dcf0af97b584b53f4963ad0c').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe006-festung-europa\/","title":"FE006 Festung Europa","subtitle":"Die Fl\u00fcchtlingssituation an den Europ\u00e4ischen Grenzen und die EU-Migrationspolitik","summary":"Mit dem wachsenden europ\u00e4ischen Wohlstand und der zunehmenden Erweiterung des EU-Gebiets hat sich \u00fcber die Jahre auch die Abschottung gegen\u00fcber Nicht-EU-Staaten verst\u00e4rkt. Der mangelnde Fortschritt und die anhaltenden Krisen in Nordafrika, Nahost und Osteuropa f\u00fchren aber zu einem wachsenden Zustrom an Fl\u00fcchtlingen, mit dem sich Europa sehr schwer tut. Statt klarer politischer Wege wird bisher her eher der Ausbau der &amp;#8220;Festung Europa&amp;#8221; vorangetrieben.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\n\u00dcber dieses Thema sprechen wir in dieser Ausgabe mit Karl Kopp &amp;#8211; zust\u00e4ndig f\u00fcr Europapolitik bei der Menschenrechtsorganisation Pro Asyl. Wir unterhalten uns \u00fcber die Situation an den Grenzen, der Arbeit der &amp;#8220;Agentur&amp;#8221; Frontex und die Realit\u00e4t der Fl\u00fcchtlinge.","publicationDate":"2014-07-29T10:00:16+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/75\/s\/webplayer\/c\/website\/fe006-festung-europa.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe006-festung-europa.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/73\/s\/webplayer\/c\/website\/fe006-festung-europa.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe006-festung-europa.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/76\/s\/webplayer\/c\/website\/fe006-festung-europa.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe006-festung-europa.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/74\/s\/webplayer\/c\/website\/fe006-festung-europa.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe006-festung-europa.opus"}],"duration":"01:30:46","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:24.953","title":"Vorstellung","href":"","image":""},{"start":"00:06:19.296","title":"Fl\u00fcchtlingssituation in Europa","href":"","image":""},{"start":"00:12:27.875","title":"Europawahl und das Fl\u00fcchtlingsthema","href":"","image":""},{"start":"00:16:29.672","title":"Rechtliche Situation","href":"","image":""},{"start":"00:28:24.929","title":"Frontex und die europ\u00e4ische Politik","href":"","image":""},{"start":"00:35:36.049","title":"M\u00f6gliche Massnahmen zur Problembew\u00e4ltigung","href":"","image":""},{"start":"00:41:12.921","title":"Chancen durch Asylpolitik","href":"","image":""},{"start":"00:49:26.656","title":"Einfluss auf die EU-Politik","href":"","image":""},{"start":"00:59:44.857","title":"Vision f\u00fcr eine zuk\u00fcnftige Politik","href":"","image":""},{"start":"01:19:27.973","title":"EuGH und EGMR","href":"","image":""},{"start":"01:25:41.530","title":"Ausklang","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/metaebene/contributors/karl-kopp.jpg" title="Karl Kopp" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Karl Kopp&lt;/strong&gt;
			                			                &lt;br/&gt;
			                &lt;em&gt;Pro Asyl&lt;/em&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Mit dem wachsenden europäischen Wohlstand und der zunehmenden Erweiterung des EU-Gebiets hat sich über die Jahre auch die Abschottung gegenüber Nicht-EU-Staaten verstärkt. Der mangelnde Fortschritt und die anhaltenden Krisen in Nordafrika, Nahost und Osteuropa führen aber zu einem wachsenden Zustrom an Flüchtlingen, mit dem sich Europa sehr schwer tut. Statt klarer politischer Wege wird bisher her eher der Ausbau der &amp;quot;Festung Europa&amp;quot; vorangetrieben.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Über dieses Thema sprechen wir in dieser Ausgabe mit Karl Kopp - zuständig für Europapolitik bei der Menschenrechtsorganisation Pro Asyl. Wir unterhalten uns über die Situation an den Grenzen, der Arbeit der &amp;quot;Agentur&amp;quot; Frontex und die Realität der Flüchtlinge.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_139_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.proasyl.de/"&gt;Pro Asyl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ecre.org"&gt;European Council on Refugees and Exiles  (ECRE) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europäische_Agentur_für_die_operative_Zusammenarbeit_an_den_Außengrenzen"&gt;Europ&amp;auml;ische Agentur f&amp;uuml;r die operative Zusammenarbeit an den Au&amp;szlig;engrenzen  (FRONTEX) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/XyLumheUdwA" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe006-festung-europa/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/534HeUond-U/fe006-festung-europa.m4a" length="57125406" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/75/s/feed/c/m4a/fe006-festung-europa.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE005 Die Europäische Kommission</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/QijHPMPmmr4/</link>
                    <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 08:10:01 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-06-02t07:54:22+00:00-8831b0c18ef2f72</guid>
                    <description>Die Europäische Kommission wird häufig als die "Regierung" der EU missverstanden da sie das Initiativrecht für gesetzliche Vorstösse besitzt und entsprechend in der Öffentlichkeit wahrgenommen wird. Tatsächlich ist die Arbeit der Kommission viel stärker im Kontext der anderen Institutionen zu sehen und ist wie auch das Parlament stark vom supranationalen Konsens und Kompromissen geprägt.

Wir sprechen in dieser Ausgabe mit Michaele Schreyer, die als Teil der Prodi-Kommission von 1999 bis 2004 Haushalts-Kommissarin war und die heute Vizepräsidentin der Europäischen Bewegung Deutschland ist. Sie berichtet von Ihren Erfahrungen als Kommissarin, dem Eindruck, den sie von der Zusammenarbeit innerhalb der Kommission und vom Zusammenspiel mit dem Rat der EU</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe005-die-europaeische-kommission%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE005+Die+Europ%C3%A4ische+Kommission&amp;description=%C3%9Cber+die+Strukur+und+Arbeit+der+Europ%C3%A4ischen+Kommission+Michaele+Schreyer+Die+Europ%C3%A4ische+Kommission+wird+h%C3%A4ufig+als+die+%26quot%3BRegierung%26quot%3B+der+EU+missverstanden+da+sie+das+Initiativrecht+f%C3%BCr+gesetzliche+Vorst%C3%B6sse+besitzt+und...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:25.007" title="Vorstellung"/>
                        <psc:chapter start="00:12:03.339" title="Bildung der EU-Kommission"/>
                        <psc:chapter start="00:24:44.434" title="Aufgaben der Kommission"/>
                        <psc:chapter start="00:31:38.751" title="Politsche Struktur und Arbeitsstil"/>
                        <psc:chapter start="00:49:40.258" title="Die Kommission und die anderen EU-Institutionen"/>
                        <psc:chapter start="01:02:56.417" title="Der EU-Haushalt"/>
                        <psc:chapter start="01:10:44.423" title="Wandel der EU-Machtstrukturen"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe005-die-europaeische-kommission/#"/>
                    <itunes:duration>01:15:54</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Über die Strukur und Arbeit der Europäischen Kommission</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Die Europäische Kommission wird häufig als die "Regierung" der EU missverstanden da sie das Initiativrecht für gesetzliche Vorstösse besitzt und entsprechend in der Öffentlichkeit wahrgenommen wird. Tatsächlich ist die Arbeit der Kommission viel stärker im Kontext der anderen Institutionen zu sehen und ist wie auch das Parlament stark vom supranationalen Konsens und Kompromissen geprägt.

Wir sprechen in dieser Ausgabe mit Michaele Schreyer, die als Teil der Prodi-Kommission von 1999 bis 2004 Haushalts-Kommissarin war und die heute Vizepräsidentin der Europäischen Bewegung Deutschland ist. Sie berichtet von Ihren Erfahrungen als Kommissarin, dem Eindruck, den sie von der Zusammenarbeit innerhalb der Kommission und vom Zusammenspiel mit dem Rat der EU</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Über die Strukur und Arbeit der Europäischen Kommission&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_2fe277ada1f28fcf3eed3c9f2f28cfc2180bc7e3" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/70/s/webplayer/c/website/fe005-die-europaeische-kommission.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/71/s/webplayer/c/website/fe005-die-europaeische-kommission.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/69/s/webplayer/c/website/fe005-die-europaeische-kommission.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/72/s/webplayer/c/website/fe005-die-europaeische-kommission.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe005-die-europaeische-kommission.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_2fe277ada1f28fcf3eed3c9f2f28cfc2180bc7e3').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe005-die-europaeische-kommission\/","title":"FE005 Die Europ\u00e4ische Kommission","subtitle":"\u00dcber die Strukur und Arbeit der Europ\u00e4ischen Kommission","summary":"Die Europ\u00e4ische Kommission wird h\u00e4ufig als die &amp;#8220;Regierung&amp;#8221; der EU missverstanden da sie das Initiativrecht f\u00fcr gesetzliche Vorst\u00f6sse besitzt und entsprechend in der \u00d6ffentlichkeit wahrgenommen wird. Tats\u00e4chlich ist die Arbeit der Kommission viel st\u00e4rker im Kontext der anderen Institutionen zu sehen und ist wie auch das Parlament stark vom supranationalen Konsens und Kompromissen gepr\u00e4gt.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nWir sprechen in dieser Ausgabe mit Michaele Schreyer, die als Teil der Prodi-Kommission von 1999 bis 2004 Haushalts-Kommissarin war und die heute Vizepr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Bewegung Deutschland ist. Sie berichtet von Ihren Erfahrungen als Kommissarin, dem Eindruck, den sie von der Zusammenarbeit innerhalb der Kommission und vom Zusammenspiel mit dem Rat der EU","publicationDate":"2014-06-13T10:10:01+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/70\/s\/webplayer\/c\/website\/fe005-die-europaeische-kommission.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe005-die-europaeische-kommission.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/71\/s\/webplayer\/c\/website\/fe005-die-europaeische-kommission.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe005-die-europaeische-kommission.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/69\/s\/webplayer\/c\/website\/fe005-die-europaeische-kommission.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe005-die-europaeische-kommission.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/72\/s\/webplayer\/c\/website\/fe005-die-europaeische-kommission.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe005-die-europaeische-kommission.opus"}],"duration":"01:15:54","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:25.007","title":"Vorstellung","href":"","image":""},{"start":"00:12:03.339","title":"Bildung der EU-Kommission","href":"","image":""},{"start":"00:24:44.434","title":"Aufgaben der Kommission","href":"","image":""},{"start":"00:31:38.751","title":"Politsche Struktur und Arbeitsstil","href":"","image":""},{"start":"00:49:40.258","title":"Die Kommission und die anderen EU-Institutionen","href":"","image":""},{"start":"01:02:56.417","title":"Der EU-Haushalt","href":"","image":""},{"start":"01:10:44.423","title":"Wandel der EU-Machtstrukturen","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/michaele-schreyer.jpg" title="Michaele Schreyer" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Michaele Schreyer&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Die Europäische Kommission wird häufig als die &amp;quot;Regierung&amp;quot; der EU missverstanden da sie das Initiativrecht für gesetzliche Vorstösse besitzt und entsprechend in der Öffentlichkeit wahrgenommen wird. Tatsächlich ist die Arbeit der Kommission viel stärker im Kontext der anderen Institutionen zu sehen und ist wie auch das Parlament stark vom supranationalen Konsens und Kompromissen geprägt.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir sprechen in dieser Ausgabe mit Michaele Schreyer, die als Teil der Prodi-Kommission von 1999 bis 2004 Haushalts-Kommissarin war und die heute Vizepräsidentin der Europäischen Bewegung Deutschland ist. Sie berichtet von Ihren Erfahrungen als Kommissarin, dem Eindruck, den sie von der Zusammenarbeit innerhalb der Kommission und vom Zusammenspiel mit dem Rat der EU&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_134_liststyle"&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/QijHPMPmmr4" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe005-die-europaeische-kommission/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/X1M1gWBt1OQ/fe005-die-europaeische-kommission.m4a" length="32940493" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/70/s/feed/c/m4a/fe005-die-europaeische-kommission.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE004 Das Europäische Parlament</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/FWH7KHiSRcA/</link>
                    <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 19:26:40 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-06-01t18:06:20+00:00-49ad99e7f9b80b8</guid>
                    <description>Das Europäische Parlament hat über die Jahre einen deutlichen Zuwachs an Macht und Aufmerksamkeit erfahren, doch sind die Prozesse und Funktionsweise dieser bürgernächsten und demokratischsten Institution der Europäischen Union vielen unbekannt oder aus anderen Gründen ein Rätsel. Die Bedeutung der Ausschüsse und ihrer Berichterstatter und das Prinzip der konsensualen Beschlussfindung ist in den meisten nationalen Parlamenten so nicht bekannt.

Wir sprechen mit Eva Horn, Mitarbeiterin im Büro der Europaabgeordneten Heide Rühl über das Parlament, die Machtstrukturen innerhalb der Union, die Arbeit der Parlamentarier, den Irrsinn zweier Parlamentssitze, den Einfluss von Lobbygruppen und rechten Anti-Europäer auf das Parlament.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe004-das-europaeische-parlament%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE004+Das+Europ%C3%A4ische+Parlament&amp;description=%C3%9Cber+die+Arbeit+und+Wahrnehmung+des+EU-Parlaments+und+der+Parlamentarier+Eva+Horn+Das+Europ%C3%A4ische+Parlament+hat+%C3%BCber+die+Jahre+einen+deutlichen+Zuwachs+an+Macht+und+Aufmerksamkeit+erfahren%2C+doch+sind+die...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:24.859" title="Begrüßung"/>
                        <psc:chapter start="00:00:56.201" title="Europäisches Parlament"/>
                        <psc:chapter start="00:08:05.155" title="Machtbalance und Entscheidungsprozesse"/>
                        <psc:chapter start="00:31:57.695" title="Wahrnehmungen und Belastungen der Parlamentarier"/>
                        <psc:chapter start="00:38:25.724" title="Brüssel und Straßburg"/>
                        <psc:chapter start="00:42:02.728" title="Europawahlen"/>
                        <psc:chapter start="00:45:37.492" title="Wie vermittelt man Europa?"/>
                        <psc:chapter start="00:53:11.405" title="Umgang mit Lobbygruppen"/>
                        <psc:chapter start="01:01:05.523" title="Einblicke in das EU-Parlament erhalten"/>
                        <psc:chapter start="01:09:43.640" title="Zukünftige Entwicklungen"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe004-das-europaeische-parlament/#"/>
                    <itunes:duration>01:15:54</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Über die Arbeit und Wahrnehmung des EU-Parlaments und der Parlamentarier</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Das Europäische Parlament hat über die Jahre einen deutlichen Zuwachs an Macht und Aufmerksamkeit erfahren, doch sind die Prozesse und Funktionsweise dieser bürgernächsten und demokratischsten Institution der Europäischen Union vielen unbekannt oder aus anderen Gründen ein Rätsel. Die Bedeutung der Ausschüsse und ihrer Berichterstatter und das Prinzip der konsensualen Beschlussfindung ist in den meisten nationalen Parlamenten so nicht bekannt.

Wir sprechen mit Eva Horn, Mitarbeiterin im Büro der Europaabgeordneten Heide Rühl über das Parlament, die Machtstrukturen innerhalb der Union, die Arbeit der Parlamentarier, den Irrsinn zweier Parlamentssitze, den Einfluss von Lobbygruppen und rechten Anti-Europäer auf das Parlament.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Über die Arbeit und Wahrnehmung des EU-Parlaments und der Parlamentarier&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_3b71b51aac4f69851eb6321c39a7902efdb4dfc0" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/68/s/webplayer/c/website/fe004-das-europaeische-parlament.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/66/s/webplayer/c/website/fe004-das-europaeische-parlament.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/65/s/webplayer/c/website/fe004-das-europaeische-parlament.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/67/s/webplayer/c/website/fe004-das-europaeische-parlament.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe004-das-europaeische-parlament.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_3b71b51aac4f69851eb6321c39a7902efdb4dfc0').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe004-das-europaeische-parlament\/","title":"FE004 Das Europ\u00e4ische Parlament","subtitle":"\u00dcber die Arbeit und Wahrnehmung des EU-Parlaments und der Parlamentarier","summary":"Das Europ\u00e4ische Parlament hat \u00fcber die Jahre einen deutlichen Zuwachs an Macht und Aufmerksamkeit erfahren, doch sind die Prozesse und Funktionsweise dieser b\u00fcrgern\u00e4chsten und demokratischsten Institution der Europ\u00e4ischen Union vielen unbekannt oder aus anderen Gr\u00fcnden ein R\u00e4tsel. Die Bedeutung der Aussch\u00fcsse und ihrer Berichterstatter und das Prinzip der konsensualen Beschlussfindung ist in den meisten nationalen Parlamenten so nicht bekannt.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nWir sprechen mit Eva Horn, Mitarbeiterin im B\u00fcro der Europaabgeordneten Heide R\u00fchl \u00fcber das Parlament, die Machtstrukturen innerhalb der Union, die Arbeit der Parlamentarier, den Irrsinn zweier Parlamentssitze, den Einfluss von Lobbygruppen und rechten Anti-Europ\u00e4er auf das Parlament.","publicationDate":"2014-06-01T20:26:40+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/68\/s\/webplayer\/c\/website\/fe004-das-europaeische-parlament.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe004-das-europaeische-parlament.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/66\/s\/webplayer\/c\/website\/fe004-das-europaeische-parlament.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe004-das-europaeische-parlament.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/65\/s\/webplayer\/c\/website\/fe004-das-europaeische-parlament.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe004-das-europaeische-parlament.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/67\/s\/webplayer\/c\/website\/fe004-das-europaeische-parlament.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe004-das-europaeische-parlament.opus"}],"duration":"01:15:54","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:24.859","title":"Begr\u00fc\u00dfung","href":"","image":""},{"start":"00:00:56.201","title":"Europ\u00e4isches Parlament","href":"","image":""},{"start":"00:08:05.155","title":"Machtbalance und Entscheidungsprozesse","href":"","image":""},{"start":"00:31:57.695","title":"Wahrnehmungen und Belastungen der Parlamentarier","href":"","image":""},{"start":"00:38:25.724","title":"Br\u00fcssel und Stra\u00dfburg","href":"","image":""},{"start":"00:42:02.728","title":"Europawahlen","href":"","image":""},{"start":"00:45:37.492","title":"Wie vermittelt man Europa?","href":"","image":""},{"start":"00:53:11.405","title":"Umgang mit Lobbygruppen","href":"","image":""},{"start":"01:01:05.523","title":"Einblicke in das EU-Parlament erhalten","href":"","image":""},{"start":"01:09:43.640","title":"Zuk\u00fcnftige Entwicklungen","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/eva-horn.jpg" title="Eva Horn" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Eva Horn&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Das Europäische Parlament hat über die Jahre einen deutlichen Zuwachs an Macht und Aufmerksamkeit erfahren, doch sind die Prozesse und Funktionsweise dieser bürgernächsten und demokratischsten Institution der Europäischen Union vielen unbekannt oder aus anderen Gründen ein Rätsel. Die Bedeutung der Ausschüsse und ihrer Berichterstatter und das Prinzip der konsensualen Beschlussfindung ist in den meisten nationalen Parlamenten so nicht bekannt.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir sprechen mit Eva Horn, Mitarbeiterin im Büro der Europaabgeordneten Heide Rühl über das Parlament, die Machtstrukturen innerhalb der Union, die Arbeit der Parlamentarier, den Irrsinn zweier Parlamentssitze, den Einfluss von Lobbygruppen und rechten Anti-Europäer auf das Parlament.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_132_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Heide_R%C3%BChle"&gt;Heide R&amp;uuml;hle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Lissabon"&gt;Vertrag von Lissabon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wasser_ist_ein_Menschenrecht!"&gt;Wasser ist ein Menschenrecht!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_B%C3%BCrgerinitiative"&gt;Europ&amp;auml;ische B&amp;uuml;rgerinitiative&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Berichterstatter_ (Europ%C3%A4isches_Parlament) "&gt;Berichterstatter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Europ%C3%A4ischen_Union"&gt;Rat der Europ&amp;auml;ischen Union&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Trilog"&gt;Trilog&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/pressemitteilungen/bvg14-014"&gt;Das Bundesverfassungsgericht: Drei-Prozent-Sperrklausel im Europawahlrecht ist unter den gegenw&amp;auml;rtigen rechtlichen und tats&amp;auml;chlichen Verh&amp;auml;ltnissen verfassungswidrig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Counterfeiting_Trade_Agreement"&gt;Anti-Counterfeiting Trade Agreement  (ACTA) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Transatlantisches_Freihandelsabkommen"&gt;Transatlantisches Freihandelsabkommen  (TTIP) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.europarl.europa.eu/visiting/de/visits/parlamentarium.html"&gt;Parlamentarium&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/FWH7KHiSRcA" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe004-das-europaeische-parlament/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/xMwa851D4JM/fe004-das-europaeische-parlament.m4a" length="28889788" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/68/s/feed/c/m4a/fe004-das-europaeische-parlament.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE003 Die Europäische Union</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/c04Tt9WkDGU/</link>
                    <pubDate>Fri, 09 May 2014 11:53:31 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-04-24t18:07:10+00:00-b255df7bede8d6b</guid>
                    <description>Die Europäische Union ist ein komplexes Unterfangen und leidet in der seiner Effizienz am notwendigen Konsens mit der Politik und Kultur der Mitgliedsländer. Doch dort liegt auch die Stärke des Bündnisses, das sich in einem jahrzehntelangen Anpassungsprozess politische Strukturen erarbeitet hat, für die es in der Welt sonst kein Gleichnis gibt. Und langsam verlagern sich Aufgaben und Pflichten in die EU die lange Zeit als nationale Eigenschaft galten.

In der dritten Ausgabe unserer Sendereihe treffen wir auf Almut Möller, Programmleiterin des  Alfred von Oppenheim-Zentrum für Europäische Zukunftsfragen bei der Deutschen Gesellschaft für Auswärtige Politik (DGAP). Mit ihr sprechen wir über das Wesen der Europäischen Debatte, die Struktur der Europäischen Union und dem Machtverhältnis seiner Institutionen, dem "Glauben an Europa", der wachsenden Bedeutung des europäischen Themas in der Politik und die Ziele der Union in den nächsten Jahrzehnten – ein aufschlussreiches und reichhaltiges Gespräch über das Projekt EU.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe003-die-europaeische-union%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE003+Die+Europ%C3%A4ische+Union&amp;description=%C3%9Cber+die+Entstehung+und+Strukturen+der+Union%2C+der+Beziehung+der+Menschen+zum+B%C3%BCndnis+und+seine+k%C3%BCnftigen+Ziele+Almut+M%C3%B6ller+Die+Europ%C3%A4ische+Union+ist+ein+komplexes+Unterfangen+und+leidet+in+der...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:23.484" title="Vorstellung"/>
                        <psc:chapter start="00:06:56.760" title="Sprache und Europäische Debatte"/>
                        <psc:chapter start="00:16:55.188" title="Entstehung der EU"/>
                        <psc:chapter start="00:27:38.531" title="Das Drei-Säulen-Modell"/>
                        <psc:chapter start="00:33:49.974" title="Die Europäischen Verträge"/>
                        <psc:chapter start="00:38:54.708" title="Eine Europäische Verfassung"/>
                        <psc:chapter start="00:45:31.193" title="Der Glaube an Europa"/>
                        <psc:chapter start="00:51:54.937" title="Struktur der EU"/>
                        <psc:chapter start="01:07:28.526" title="Personen und die neue Bedeutung der Europäischen Politik"/>
                        <psc:chapter start="01:16:51.958" title="Machtstrukturen"/>
                        <psc:chapter start="01:23:45.313" title="Weiterentwicklung der EU-Struktur"/>
                        <psc:chapter start="01:30:58.286" title="Transparenz, Internationale Verträge und die Ziele der EU"/>
                        <psc:chapter start="01:46:30.208" title="Verabschiedung"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe003-die-europaeische-union/#"/>
                    <itunes:duration>01:48:02</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Über die Entstehung und Strukturen der Union, der Beziehung der Menschen zum Bündnis und seine künftigen Ziele</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Die Europäische Union ist ein komplexes Unterfangen und leidet in der seiner Effizienz am notwendigen Konsens mit der Politik und Kultur der Mitgliedsländer. Doch dort liegt auch die Stärke des Bündnisses, das sich in einem jahrzehntelangen Anpassungsprozess politische Strukturen erarbeitet hat, für die es in der Welt sonst kein Gleichnis gibt. Und langsam verlagern sich Aufgaben und Pflichten in die EU die lange Zeit als nationale Eigenschaft galten.

In der dritten Ausgabe unserer Sendereihe treffen wir auf Almut Möller, Programmleiterin des  Alfred von Oppenheim-Zentrum für Europäische Zukunftsfragen bei der Deutschen Gesellschaft für Auswärtige Politik (DGAP). Mit ihr sprechen wir über das Wesen der Europäischen Debatte, die Struktur der Europäischen Union und dem Machtverhältnis seiner Institutionen, dem "Glauben an Europa", der wachsenden Bedeutung des europäischen Themas in der Politik und die Ziele der Union in den nächsten Jahrzehnten – ein aufschlussreiches und reichhaltiges Gespräch über das Projekt EU.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Über die Entstehung und Strukturen der Union, der Beziehung der Menschen zum Bündnis und seine künftigen Ziele&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_a7688dc658f5f3a7f07873fc4b847adb8899ff14" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/64/s/webplayer/c/website/fe003-die-europaeische-union.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/61/s/webplayer/c/website/fe003-die-europaeische-union.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/63/s/webplayer/c/website/fe003-die-europaeische-union.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/62/s/webplayer/c/website/fe003-die-europaeische-union.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe003-die-europaeische-union.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_a7688dc658f5f3a7f07873fc4b847adb8899ff14').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe003-die-europaeische-union\/","title":"FE003 Die Europ\u00e4ische Union","subtitle":"\u00dcber die Entstehung und Strukturen der Union, der Beziehung der Menschen zum B\u00fcndnis und seine k\u00fcnftigen Ziele","summary":"Die Europ\u00e4ische Union ist ein komplexes Unterfangen und leidet in der seiner Effizienz am notwendigen Konsens mit der Politik und Kultur der Mitgliedsl\u00e4nder. Doch dort liegt auch die St\u00e4rke des B\u00fcndnisses, das sich in einem jahrzehntelangen Anpassungsprozess politische Strukturen erarbeitet hat, f\u00fcr die es in der Welt sonst kein Gleichnis gibt. Und langsam verlagern sich Aufgaben und Pflichten in die EU die lange Zeit als nationale Eigenschaft galten.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nIn der dritten Ausgabe unserer Sendereihe treffen wir auf Almut M\u00f6ller, Programmleiterin des  Alfred von Oppenheim-Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Zukunftsfragen bei der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Politik (DGAP). Mit ihr sprechen wir \u00fcber das Wesen der Europ\u00e4ischen Debatte, die Struktur der Europ\u00e4ischen Union und dem Machtverh\u00e4ltnis seiner Institutionen, dem &amp;#8220;Glauben an Europa&amp;#8221;, der wachsenden Bedeutung des europ\u00e4ischen Themas in der Politik und die Ziele der Union in den n\u00e4chsten Jahrzehnten \u2013 ein aufschlussreiches und reichhaltiges Gespr\u00e4ch \u00fcber das Projekt EU.","publicationDate":"2014-05-09T12:53:31+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/64\/s\/webplayer\/c\/website\/fe003-die-europaeische-union.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe003-die-europaeische-union.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/61\/s\/webplayer\/c\/website\/fe003-die-europaeische-union.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe003-die-europaeische-union.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/63\/s\/webplayer\/c\/website\/fe003-die-europaeische-union.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe003-die-europaeische-union.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/62\/s\/webplayer\/c\/website\/fe003-die-europaeische-union.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe003-die-europaeische-union.opus"}],"duration":"01:48:02","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:23.484","title":"Vorstellung","href":"","image":""},{"start":"00:06:56.760","title":"Sprache und Europ\u00e4ische Debatte","href":"","image":""},{"start":"00:16:55.188","title":"Entstehung der EU","href":"","image":""},{"start":"00:27:38.531","title":"Das Drei-S\u00e4ulen-Modell","href":"","image":""},{"start":"00:33:49.974","title":"Die Europ\u00e4ischen Vertr\u00e4ge","href":"","image":""},{"start":"00:38:54.708","title":"Eine Europ\u00e4ische Verfassung","href":"","image":""},{"start":"00:45:31.193","title":"Der Glaube an Europa","href":"","image":""},{"start":"00:51:54.937","title":"Struktur der EU","href":"","image":""},{"start":"01:07:28.526","title":"Personen und die neue Bedeutung der Europ\u00e4ischen Politik","href":"","image":""},{"start":"01:16:51.958","title":"Machtstrukturen","href":"","image":""},{"start":"01:23:45.313","title":"Weiterentwicklung der EU-Struktur","href":"","image":""},{"start":"01:30:58.286","title":"Transparenz, Internationale Vertr\u00e4ge und die Ziele der EU","href":"","image":""},{"start":"01:46:30.208","title":"Verabschiedung","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/altmut-moeller.jpg" title="Almut Möller" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Almut Möller&lt;/strong&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Die Europäische Union ist ein komplexes Unterfangen und leidet in der seiner Effizienz am notwendigen Konsens mit der Politik und Kultur der Mitgliedsländer. Doch dort liegt auch die Stärke des Bündnisses, das sich in einem jahrzehntelangen Anpassungsprozess politische Strukturen erarbeitet hat, für die es in der Welt sonst kein Gleichnis gibt. Und langsam verlagern sich Aufgaben und Pflichten in die EU die lange Zeit als nationale Eigenschaft galten.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
In der dritten Ausgabe unserer Sendereihe treffen wir auf Almut Möller, Programmleiterin des  Alfred von Oppenheim-Zentrum für Europäische Zukunftsfragen bei der Deutschen Gesellschaft für Auswärtige Politik (DGAP). Mit ihr sprechen wir über das Wesen der Europäischen Debatte, die Struktur der Europäischen Union und dem Machtverhältnis seiner Institutionen, dem &amp;quot;Glauben an Europa&amp;quot;, der wachsenden Bedeutung des europäischen Themas in der Politik und die Ziele der Union in den nächsten Jahrzehnten – ein aufschlussreiches und reichhaltiges Gespräch über das Projekt EU.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_127_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.bpb.de/veranstaltungen/netzwerke/nece/"&gt;Netzwerk European Citizenship Education  (NECE) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Gemeinschaft_f%C3%BCr_Kohle_und_Stahl"&gt;Europ&amp;auml;ische Gemeinschaft f&amp;uuml;r Kohle und Stahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Einheitliche_Europ%C3%A4ische_Akte"&gt;Einheitliche Europ&amp;auml;ische Akte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Drei_S%C3%A4ulen_der_Europ%C3%A4ischen_Union"&gt;Drei S&amp;auml;ulen der Europ&amp;auml;ischen Union&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ischer_Binnenmarkt"&gt;Europ&amp;auml;ischer Binnenmarkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Amsterdam"&gt;Vertrag von Amsterdam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Maastricht"&gt;Vertrag von Maastricht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Nizza"&gt;Vertrag von Nizza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Maastricht-Urteil"&gt;Maastricht-Urteil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Verfassungskonvent_auf_Herrenchiemsee"&gt;Verfassungskonvent auf Herrenchiemsee&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_%C3%BCber_eine_Verfassung_f%C3%BCr_Europa"&gt;Vertrag &amp;uuml;ber eine Verfassung f&amp;uuml;r Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Plan_D"&gt;Plan D f&amp;uuml;r Demokratie, Dialog und Diskussion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ischer_Rat"&gt;Europ&amp;auml;ischer Rat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Europ%C3%A4ischen_Union"&gt;Rat der Europ&amp;auml;ischen Union&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Kommission"&gt;Europ&amp;auml;ische Kommission&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_Schulz"&gt;Martin Schulz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4isches_Parlament"&gt;Europ&amp;auml;isches Parlament&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Oettinger"&gt;G&amp;uuml;nther Oettinger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Richtlinienkompetenz"&gt;Richtlinienkompetenz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;ul class="osf_rank3"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hoher_Vertreter_der_EU_f%C3%BCr_Au%C3%9Fen-_und_Sicherheitspolitik"&gt;Hoher Vertreter der EU f&amp;uuml;r Au&amp;szlig;en&amp;ndash; und Sicherheitspolitik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Catherine_Ashton"&gt;Catherine Ashton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4sident_der_Europ%C3%A4ischen_Kommission"&gt;Pr&amp;auml;sident der Europ&amp;auml;ischen Kommission&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_Barroso"&gt;Jos&amp;eacute; Manuel Barroso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Angelica_Schwall-D%C3%BCren"&gt;Angelica Schwall-D&amp;uuml;ren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_B%C3%BCrgerinitiative"&gt;Europ&amp;auml;ische B&amp;uuml;rgerinitiative&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wasser_ist_ein_Menschenrecht!"&gt;Wasser ist ein Menschenrecht!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Transatlantisches_Freihandelsabkommen"&gt;Transatlantisches Freihandelsabkommen  (TTIP) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Counterfeiting_Trade_Agreement"&gt;Anti-Counterfeiting Trade Agreement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/c04Tt9WkDGU" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe003-die-europaeische-union/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/97kerUnpZGI/fe003-die-europaeische-union.m4a" length="67866372" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/64/s/feed/c/m4a/fe003-die-europaeische-union.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE002 Deutschland und Europa</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/Z5aU70SxsCE/</link>
                    <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 14:54:51 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-02-17t14:16:50+00:00-2b213e539c0b251</guid>
                    <description>Nachdem wir in der ersten Folge einen Blick auf den geschichtlichen Verlauf der europäischen Einigung seit dem ersten Weltkrieg geworfen haben, wagt auch die zweite Runde einen weiteren Blick auf die Vergangenheit, wechselt aber den Blickwinkel leicht und richtet ihn auf Deutschland selbst. Wie hat sich das Verhältnis von Deutschland zu den anderen europäischen Staaten entwickelt? Wie wurde Deutschland wahrgenommen und wie hat sich diese Sicht über die Jahrzehnte bis heute verändert? Welche Aufgaben stehen für Deutschland heute in Europa an und wie soll die deutsche Rolle weiterentwickelt werden?

Um all dies zu hinterfragen und zu ergründen sprechen wir in dieser Ausgabe von Fokus Europa mit Ulrike Guérot. Die Politikwissenschaftlerin ist seit langem mit Europafragen beschäftigt und hat besondere Erfahrungen mit dem Verhältnis zwischen Deutschland und Frankreich gesammelt. Sie war ihn zahlreichen Organisationen engagiert bis sie zur Open Society Initiative for Europe kam, wo sie vor kurzem eine neue Aufgabe übernommen hat.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe002-deutschland-und-europa%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE002+Deutschland+und+Europa&amp;description=Das+Verh%C3%A4ltnis+von+Deutschland+zu+Europa+seit+dem+Ende+des+2.+Weltkriegs+Ulrike+Gu%C3%A9rot+Open+Society+Foundations+Europe+Nachdem+wir+in+der+ersten+Folge+einen+Blick+auf+den+geschichtlichen+Verlauf...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:25.929" title="Einführung"/>
                        <psc:chapter start="00:01:29.602" title="Ulrike Guérot"/>
                        <psc:chapter start="00:05:50.398" title="Deutschland nach dem Krieg"/>
                        <psc:chapter start="00:11:21.005" title="Deutschland und Frankreich"/>
                        <psc:chapter start="00:33:17.461" title="Deutschland und Großbritannien"/>
                        <psc:chapter start="00:38:39.373" title="Ausrichtung nach Osten"/>
                        <psc:chapter start="00:51:28.968" title="Die 80er und der Mauerfall"/>
                        <psc:chapter start="00:57:36.333" title="Europa und die DDR"/>
                        <psc:chapter start="01:01:18.983" title="Die Wiedervereinigung und die EU"/>
                        <psc:chapter start="01:15:33.522" title="Deutschland und Polen"/>
                        <psc:chapter start="01:22:42.650" title="Die zweite Deutsche Frage"/>
                        <psc:chapter start="01:36:31.883" title="Verabschiedung"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe002-deutschland-und-europa/#"/>
                    <itunes:duration>01:37:33</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Das Verhältnis von Deutschland zu Europa seit dem Ende des 2. Weltkriegs</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Nachdem wir in der ersten Folge einen Blick auf den geschichtlichen Verlauf der europäischen Einigung seit dem ersten Weltkrieg geworfen haben, wagt auch die zweite Runde einen weiteren Blick auf die Vergangenheit, wechselt aber den Blickwinkel leicht und richtet ihn auf Deutschland selbst. Wie hat sich das Verhältnis von Deutschland zu den anderen europäischen Staaten entwickelt? Wie wurde Deutschland wahrgenommen und wie hat sich diese Sicht über die Jahrzehnte bis heute verändert? Welche Aufgaben stehen für Deutschland heute in Europa an und wie soll die deutsche Rolle weiterentwickelt werden?

Um all dies zu hinterfragen und zu ergründen sprechen wir in dieser Ausgabe von Fokus Europa mit Ulrike Guérot. Die Politikwissenschaftlerin ist seit langem mit Europafragen beschäftigt und hat besondere Erfahrungen mit dem Verhältnis zwischen Deutschland und Frankreich gesammelt. Sie war ihn zahlreichen Organisationen engagiert bis sie zur Open Society Initiative for Europe kam, wo sie vor kurzem eine neue Aufgabe übernommen hat.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Das Verhältnis von Deutschland zu Europa seit dem Ende des 2. Weltkriegs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_ef76af109a6f383193367ea0abaed1e0a4589827" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/9/s/webplayer/c/website/fe002-deutschland-und-europa.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/11/s/webplayer/c/website/fe002-deutschland-und-europa.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/10/s/webplayer/c/website/fe002-deutschland-und-europa.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/12/s/webplayer/c/website/fe002-deutschland-und-europa.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe002-deutschland-und-europa.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_ef76af109a6f383193367ea0abaed1e0a4589827').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe002-deutschland-und-europa\/","title":"FE002 Deutschland und Europa","subtitle":"Das Verh\u00e4ltnis von Deutschland zu Europa seit dem Ende des 2. Weltkriegs","summary":"Nachdem wir in der ersten Folge einen Blick auf den geschichtlichen Verlauf der europ\u00e4ischen Einigung seit dem ersten Weltkrieg geworfen haben, wagt auch die zweite Runde einen weiteren Blick auf die Vergangenheit, wechselt aber den Blickwinkel leicht und richtet ihn auf Deutschland selbst. Wie hat sich das Verh\u00e4ltnis von Deutschland zu den anderen europ\u00e4ischen Staaten entwickelt? Wie wurde Deutschland wahrgenommen und wie hat sich diese Sicht \u00fcber die Jahrzehnte bis heute ver\u00e4ndert? Welche Aufgaben stehen f\u00fcr Deutschland heute in Europa an und wie soll die deutsche Rolle weiterentwickelt werden?&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nUm all dies zu hinterfragen und zu ergr\u00fcnden sprechen wir in dieser Ausgabe von Fokus Europa mit Ulrike Gu\u00e9rot. Die Politikwissenschaftlerin ist seit langem mit Europafragen besch\u00e4ftigt und hat besondere Erfahrungen mit dem Verh\u00e4ltnis zwischen Deutschland und Frankreich gesammelt. Sie war ihn zahlreichen Organisationen engagiert bis sie zur Open Society Initiative for Europe kam, wo sie vor kurzem eine neue Aufgabe \u00fcbernommen hat.","publicationDate":"2014-04-24T15:54:51+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/9\/s\/webplayer\/c\/website\/fe002-deutschland-und-europa.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe002-deutschland-und-europa.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/11\/s\/webplayer\/c\/website\/fe002-deutschland-und-europa.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe002-deutschland-und-europa.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/10\/s\/webplayer\/c\/website\/fe002-deutschland-und-europa.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe002-deutschland-und-europa.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/12\/s\/webplayer\/c\/website\/fe002-deutschland-und-europa.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe002-deutschland-und-europa.opus"}],"duration":"01:37:33","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:25.929","title":"Einf\u00fchrung","href":"","image":""},{"start":"00:01:29.602","title":"Ulrike Gu\u00e9rot","href":"","image":""},{"start":"00:05:50.398","title":"Deutschland nach dem Krieg","href":"","image":""},{"start":"00:11:21.005","title":"Deutschland und Frankreich","href":"","image":""},{"start":"00:33:17.461","title":"Deutschland und Gro\u00dfbritannien","href":"","image":""},{"start":"00:38:39.373","title":"Ausrichtung nach Osten","href":"","image":""},{"start":"00:51:28.968","title":"Die 80er und der Mauerfall","href":"","image":""},{"start":"00:57:36.333","title":"Europa und die DDR","href":"","image":""},{"start":"01:01:18.983","title":"Die Wiedervereinigung und die EU","href":"","image":""},{"start":"01:15:33.522","title":"Deutschland und Polen","href":"","image":""},{"start":"01:22:42.650","title":"Die zweite Deutsche Frage","href":"","image":""},{"start":"01:36:31.883","title":"Verabschiedung","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/ulrike-guerot.jpg" title="Ulrike Guérot" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Ulrike Guérot&lt;/strong&gt;
			                			                &lt;br/&gt;
			                &lt;em&gt;Open Society Foundations Europe&lt;/em&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Nachdem wir in der ersten Folge einen Blick auf den geschichtlichen Verlauf der europäischen Einigung seit dem ersten Weltkrieg geworfen haben, wagt auch die zweite Runde einen weiteren Blick auf die Vergangenheit, wechselt aber den Blickwinkel leicht und richtet ihn auf Deutschland selbst. Wie hat sich das Verhältnis von Deutschland zu den anderen europäischen Staaten entwickelt? Wie wurde Deutschland wahrgenommen und wie hat sich diese Sicht über die Jahrzehnte bis heute verändert? Welche Aufgaben stehen für Deutschland heute in Europa an und wie soll die deutsche Rolle weiterentwickelt werden?&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Um all dies zu hinterfragen und zu ergründen sprechen wir in dieser Ausgabe von Fokus Europa mit Ulrike Guérot. Die Politikwissenschaftlerin ist seit langem mit Europafragen beschäftigt und hat besondere Erfahrungen mit dem Verhältnis zwischen Deutschland und Frankreich gesammelt. Sie war ihn zahlreichen Organisationen engagiert bis sie zur Open Society Initiative for Europe kam, wo sie vor kurzem eine neue Aufgabe übernommen hat.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_39_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.opensocietyfoundations.org/about/offices-foundations/open-society-initiative-europe"&gt;Open Society Initiative Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_Walser"&gt;Martin Walser&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://opus.bsz-bw.de/hdms/volltexte/2005/488/pdf/walserRede.pdf"&gt;Dankesrede von Martin Walser zur Verleihung des Friedenspreises des Deutschen Buchhandels in der Frankfurter Paulskirche am 11.Oktober 1998&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Orden"&gt;Deutscher Orden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Katharina_II._ (Russland) "&gt;Katharina die Gro&amp;szlig;e&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsch-sowjetischer_Nichtangriffspakt"&gt;Hitler-Stalin-Pakt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Morgenthau-Plan"&gt;Morgenthau-Plan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=C-ThU4NG9EU"&gt;Charles de Gaulle: Rede an die deutsche Jugend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Adenauer"&gt;Konrad Adenauer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Joachim_Gauck"&gt;Joachim Gauck&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.bundespraesident.de/SharedDocs/Berichte/DE/Joachim-Gauck/2013/09/130903-Frankreich.html"&gt;Der Bundespr&amp;auml;sident: Staatsbesuch in Frankreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Massaker_von_Oradour"&gt;Massaker von Oradour&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/68er-Bewegung"&gt;68er-Bewegung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89lys%C3%A9e-Vertrag"&gt;&amp;Eacute;lis&amp;eacute;e-Vertrag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_Sartre"&gt;Jean-Paul Sartre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.lettre.de/content/wolfgang-kraushaar_sartre-stammheim"&gt;Sartre in Stammheim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_Camus"&gt;Albert Camus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Simone_Signoret"&gt;Simone Signoret&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Simone_de_Beauvoir"&gt;Simone de Beauvoir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stammheim-Prozess"&gt;Stammheim-Prozess&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://freeglot.wordpress.com/2013/04/21/fog-in-channel-continent-cut-off/"&gt;Fog in Channel: Continent cut off&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftsliberalismus"&gt;Wirtschaftsliberalismus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Keynesianismus"&gt;Keynesianismus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kniefall_von_Warschau"&gt;Kniefall von Warschau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_Kohl"&gt;Helmut Kohl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Schr%C3%B6der"&gt;Gerhard Schr&amp;ouml;der&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Olof_Palme"&gt;Olof Palme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bruno_Kreisky"&gt;Bruno Kreisky&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Angela_Merkel"&gt;Angela Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Demokratische_Republik"&gt;Deutsche Demokratische Republik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Wiedervereinigung"&gt;Deutsche Wiedervereinigung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Werner-Plan"&gt;Werner-Plan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_W%C3%A4hrungseinheit"&gt;Europ&amp;auml;ische W&amp;auml;hrungseinheit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%E2%80%99Estaing"&gt;Giscard D&amp;#039;Estaing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand"&gt;Fran&amp;ccedil;ois Mitterrand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_W%C3%A4hrungseinheit"&gt;Europ&amp;auml;ische W&amp;auml;hrungseinheit  (Ecu) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Dietrich_Genscher"&gt;Hans-Dietrich Genscher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Jacques_Delors"&gt;Jacques Delors&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Zehn-Punkte-Programm"&gt;Zehn-Punkte-Programm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Zwei-plus-Vier-Vertrag"&gt;Zwei-plus-Vier-Vertrag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Maastricht"&gt;Vertrag von Maastricht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Sloterdijk"&gt;Peter Sloterdijk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://portal.dnb.de/opac.htm?referrer=Wikipedia&amp;method=simpleSearch&amp;query=9783518399026"&gt;Falls Europa erwacht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schl%C3%B6gel"&gt;Karl Schl&amp;ouml;gel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.hanser-literaturverlage.de/buecher/buch.html?isbn=978-3-446-24404-7"&gt;Karl Schl&amp;ouml;gel: Grenzland Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Erika_Steinbach"&gt;Erika Steinbach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Frage"&gt;Deutsche Frage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/Z5aU70SxsCE" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe002-deutschland-und-europa/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/jFbVqLH0N8E/fe002-deutschland-und-europa.m4a" length="61339765" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/9/s/feed/c/m4a/fe002-deutschland-und-europa.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
                <item>
                    <title>FE001 Geschichte der Europäischen Einigung</title>
                    <link>http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~3/j1L9MgMFWkU/</link>
                    <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 11:00:29 +0000</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">podlove-2014-02-03t11:33:05+00:00-73b5c6ed4bcbd05</guid>
                    <description>Diese erste Folge von Fokus Europa ist ein Gespräch mit Eckart Stratenschulte, dem Leiter der Europäischen Akademie Berlin, über die Geschichte der Europäischen Einigung.

Vor 100 Jahren begann der Erste Weltkrieg und damit wurde im Kontinent Europa auf eine schmerzvolle Art und Weise eine langfristige Transformation eingeleitet, die erst ein halbes Jahrhundert später zu Frieden und Stabilität führte.

Gemeinsam blicken wir auf die Geschichte der europäischen Einigung, die besonders durch die beiden Weltkriege zunächst einmal vollkommen aus den Fugen geriet und dessen Schock aber letztlich die europäischen Nationen zwang, sich einer politischen, integrativen Einigung zu öffnen. Dies war letztlich die Basis einer friedlichen Entwicklung, die bis heute erfolgreich weitere kriegerische Auseinandersetzungen unter den Mitgliedern der Europäischen Union unterbunden und faktisch unmöglich gemacht hat.</description>
                    <atom:link rel="payment" title="Flattr this!" href="https://flattr.com/submit/auto?user_id=timpritlove&amp;url=http%3A%2F%2Ffokus-europa.de%2Fpodcast%2Ffe001-geschichte-der-europaeischen-einigung%2F&amp;language=de_DE&amp;category=audio&amp;title=FE001+Geschichte+der+Europ%C3%A4ischen+Einigung&amp;description=Vom+Ersten+Weltkrieg+zur+neuen+europ%C3%A4ischen+Ordnung+Eckart+Stratenschulte+Leiter+Europ%C3%A4ische+Akademie+Berlin+Diese+erste+Folge+von+Fokus+Europa+ist+ein+Gespr%C3%A4ch+mit+Eckart+Stratenschulte%2C+dem+Leiter+der+Europ%C3%A4ischen+Akademie...&amp;tags=podcast%2C+fokuseuropa%2C+boellstiftung" type="text/html"/>
                    <psc:chapters version="1.2">
                        <psc:chapter start="00:00:00.000" title="Intro"/>
                        <psc:chapter start="00:00:24.823" title="Einführung"/>
                        <psc:chapter start="00:05:17.505" title="Die alte Ordnung Europas"/>
                        <psc:chapter start="00:17:53.526" title="Die Nachkriegssituation"/>
                        <psc:chapter start="00:29:56.401" title="Die ersten Europäischen Institutionen"/>
                        <psc:chapter start="00:46:12.016" title="Die NATO"/>
                        <psc:chapter start="00:48:23.802" title="Die Europäische Außen- und Sicherheitspolitik"/>
                        <psc:chapter start="00:52:52.042" title="Non-EU Organisationen"/>
                        <psc:chapter start="01:02:45.094" title="Die OSZE"/>
                        <psc:chapter start="01:10:33.443" title="Das Euroopäische Gefühl"/>
                        <psc:chapter start="01:16:15.797" title="Die Zukunft der Europäischen Einigung"/>
                        <psc:chapter start="01:23:29.286" title="Epilog"/>
                    </psc:chapters>
                    <atom:link rel="http://podlove.org/deep-link" href="http://fokus-europa.de/podcast/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung/#"/>
                    <itunes:duration>01:24:56</itunes:duration>
                    <itunes:author>Heinrich Böll Stiftung</itunes:author>
                    <itunes:subtitle>Vom Ersten Weltkrieg zur neuen europäischen Ordnung</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Diese erste Folge von Fokus Europa ist ein Gespräch mit Eckart Stratenschulte, dem Leiter der Europäischen Akademie Berlin, über die Geschichte der Europäischen Einigung.

Vor 100 Jahren begann der Erste Weltkrieg und damit wurde im Kontinent Europa auf eine schmerzvolle Art und Weise eine langfristige Transformation eingeleitet, die erst ein halbes Jahrhundert später zu Frieden und Stabilität führte.

Gemeinsam blicken wir auf die Geschichte der europäischen Einigung, die besonders durch die beiden Weltkriege zunächst einmal vollkommen aus den Fugen geriet und dessen Schock aber letztlich die europäischen Nationen zwang, sich einer politischen, integrativen Einigung zu öffnen. Dies war letztlich die Basis einer friedlichen Entwicklung, die bis heute erfolgreich weitere kriegerische Auseinandersetzungen unter den Mitgliedern der Europäischen Union unterbunden und faktisch unmöglich gemacht hat.</itunes:summary>
                    <content:encoded>  
  

&lt;p class="episode_subtitle"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vom Ersten Weltkrieg zur neuen europäischen Ordnung&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

            &lt;p class="episode_meta"&gt;
                     
                    
			&lt;/p&gt;

            &lt;audio id="podlovewebplayer_a3460064841a07f2a5ed989c239bafdc86a99af4" controls="controls" preload="none" style="width: auto; height: 30px"&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/1/s/webplayer/c/website/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.m4a" type="audio/mp4"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/2/s/webplayer/c/website/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.oga" type="audio/ogg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/4/s/webplayer/c/website/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.mp3" type="audio/mpeg"/&gt;
  &lt;source src="http://fokus-europa.de/podlove/file/3/s/webplayer/c/website/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.opus" type="audio/ogg;codecs=opus"/&gt;
  &lt;object type="application/x-shockwave-flash" data="flashmediaelement.swf"&gt;
    &lt;param name="movie" value="flashmediaelement.swf"/&gt;
    &lt;param name="flashvars" value="controls=true&amp;amp;file=http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/episodes/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.mp3"/&gt;
  &lt;/object&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;script&gt;
jQuery('#podlovewebplayer_a3460064841a07f2a5ed989c239bafdc86a99af4').podlovewebplayer({"pluginPath":"http:\/\/fokus-europa.de\/wp-content\/plugins\/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress\/lib\/modules\/podlove_web_player\/player\/podlove-web-player\/static\/","alwaysShowHours":true,"alwaysShowControls":true,"timecontrolsVisible":false,"summaryVisible":false,"hidetimebutton":false,"hidedownloadbutton":false,"hidesharebutton":false,"sharewholeepisode":false,"loop":false,"chapterlinks":"all","permalink":"http:\/\/fokus-europa.de\/podcast\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung\/","title":"FE001 Geschichte der Europ\u00e4ischen Einigung","subtitle":"Vom Ersten Weltkrieg zur neuen europ\u00e4ischen Ordnung","summary":"Diese erste Folge von Fokus Europa ist ein Gespr\u00e4ch mit Eckart Stratenschulte, dem Leiter der Europ\u00e4ischen Akademie Berlin, \u00fcber die Geschichte der Europ\u00e4ischen Einigung.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nVor 100 Jahren begann der Erste Weltkrieg und damit wurde im Kontinent Europa auf eine schmerzvolle Art und Weise eine langfristige Transformation eingeleitet, die erst ein halbes Jahrhundert sp\u00e4ter zu Frieden und Stabilit\u00e4t f\u00fchrte.&lt;br \/&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\nGemeinsam blicken wir auf die Geschichte der europ\u00e4ischen Einigung, die besonders durch die beiden Weltkriege zun\u00e4chst einmal vollkommen aus den Fugen geriet und dessen Schock aber letztlich die europ\u00e4ischen Nationen zwang, sich einer politischen, integrativen Einigung zu \u00f6ffnen. Dies war letztlich die Basis einer friedlichen Entwicklung, die bis heute erfolgreich weitere kriegerische Auseinandersetzungen unter den Mitgliedern der Europ\u00e4ischen Union unterbunden und faktisch unm\u00f6glich gemacht hat.","publicationDate":"2014-04-09T12:00:29+00:00","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","showTitle":"Fokus Europa","showSubtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","showSummary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","showPoster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","show":{"title":"Fokus Europa","subtitle":"Gespr\u00e4che \u00fcber die europ\u00e4ische Idee","summary":"Fokus Europa ist eine Interview-Serie mit Experten \u00fcber die europ\u00e4ische Idee, den Stand der Vereinigung und ihren aktuellen Zustand. Moderator Tim Pritlove hinterfragt und diskutiert im Dialog \u00fcber Ziele, Tr\u00e4ume und Wirklichkeit in Europa.","poster":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/ci\/fokus-europa-logo-1.1.jpg","url":"http:\/\/fokus-europa.de"},"license":{"name":"Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License","url":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/deed.en"},"downloads":[{"assetTitle":"MPEG-4 AAC Audio (m4a)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/1\/s\/webplayer\/c\/website\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.m4a","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.m4a"},{"assetTitle":"Ogg Vorbis Audio (oga)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/2\/s\/webplayer\/c\/website\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.oga","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.oga"},{"assetTitle":"MP3 Audio (mp3)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/4\/s\/webplayer\/c\/website\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.mp3","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.mp3"},{"assetTitle":"Opus Audio (opus)","downloadUrl":"http:\/\/fokus-europa.de\/podlove\/file\/3\/s\/webplayer\/c\/website\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.opus","url":"http:\/\/meta.metaebene.me\/media\/fokuseuropa\/episodes\/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.opus"}],"duration":"01:24:56","chaptersVisible":false,"features":["current","progress","duration","tracks","fullscreen","volume"],"chapters":[{"start":"00:00:00.000","title":"Intro","href":"","image":""},{"start":"00:00:24.823","title":"Einf\u00fchrung","href":"","image":""},{"start":"00:05:17.505","title":"Die alte Ordnung Europas","href":"","image":""},{"start":"00:17:53.526","title":"Die Nachkriegssituation","href":"","image":""},{"start":"00:29:56.401","title":"Die ersten Europ\u00e4ischen Institutionen","href":"","image":""},{"start":"00:46:12.016","title":"Die NATO","href":"","image":""},{"start":"00:48:23.802","title":"Die Europ\u00e4ische Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik","href":"","image":""},{"start":"00:52:52.042","title":"Non-EU Organisationen","href":"","image":""},{"start":"01:02:45.094","title":"Die OSZE","href":"","image":""},{"start":"01:10:33.443","title":"Das Euroop\u00e4ische Gef\u00fchl","href":"","image":""},{"start":"01:16:15.797","title":"Die Zukunft der Europ\u00e4ischen Einigung","href":"","image":""},{"start":"01:23:29.286","title":"Epilog","href":"","image":""}]});
&lt;/script&gt;

            &lt;div class="episode-downloads"&gt;&lt;/div&gt;

						&lt;div style="float:right; margin-left: 10px;"&gt;
				&lt;table&gt;
					&lt;colgroup&gt;
									    	&lt;col width="128px" /&gt;
			        					&lt;/colgroup&gt;
						&lt;tr&gt;
										    	&lt;td style="vertical-align: top; width: 128px"&gt;
							&lt;img src="http://meta.metaebene.me/media/fokuseuropa/contributors/eckart-stratenschulte.jpg" title="Eckart Stratenschulte" height="128" width="128"/ /&gt;&lt;br/&gt;
							&lt;strong&gt;Eckart Stratenschulte&lt;/strong&gt;
			                			                &lt;br/&gt;
			                &lt;em&gt;Leiter Europäische Akademie Berlin&lt;/em&gt;
			                						            &lt;/td&gt;
			            					&lt;/tr&gt;
			    &lt;/table&gt;
			&lt;/div&gt;
			
            &lt;p class="episode-summary"&gt;Diese erste Folge von Fokus Europa ist ein Gespräch mit Eckart Stratenschulte, dem Leiter der Europäischen Akademie Berlin, über die Geschichte der Europäischen Einigung.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Vor 100 Jahren begann der Erste Weltkrieg und damit wurde im Kontinent Europa auf eine schmerzvolle Art und Weise eine langfristige Transformation eingeleitet, die erst ein halbes Jahrhundert später zu Frieden und Stabilität führte.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Gemeinsam blicken wir auf die Geschichte der europäischen Einigung, die besonders durch die beiden Weltkriege zunächst einmal vollkommen aus den Fugen geriet und dessen Schock aber letztlich die europäischen Nationen zwang, sich einer politischen, integrativen Einigung zu öffnen. Dies war letztlich die Basis einer friedlichen Entwicklung, die bis heute erfolgreich weitere kriegerische Auseinandersetzungen unter den Mitgliedern der Europäischen Union unterbunden und faktisch unmöglich gemacht hat.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="episode-footer"/&gt;



&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;div id="osf_usnid_35_liststyle"&gt;
&lt;div class="osf_chapterbox"&gt;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;span class="osf_chaptertime" data-time=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul class="osf_items"&gt; 
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eab-berlin.de"&gt;Europ&amp;auml;ische Akademie Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Senatskanzlei_Berlin"&gt;Senatskanzlei Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg"&gt;Erster Weltkrieg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburgermonarchie"&gt;Habsburgermonarchie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Osmanisches_Reich"&gt;Osmanisches Reich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsches_Reich"&gt;Deutsches Reich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg"&gt;Zweiter Weltkrieg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.randomhouse.de/Buch/Die-Schlafwandler-Wie-Europa-in-den-Ersten-Weltkrieg-zog/Christopher-Clark/e272295.rhd"&gt;Christopher Clark: Die Schlafwandler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalismus"&gt;Nationalismus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCsseler_Pakt"&gt;Br&amp;uuml;sseler Pakt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europarat"&gt;Europarat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Supranationalit%C3%A4t"&gt;Supranationalit&amp;auml;t&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Gemeinschaft_f%C3%BCr_Kohle_und_Stahl"&gt;Europ&amp;auml;ische Gemeinschaft f&amp;uuml;r Kohle und Stahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Paul-Henri_Spaak"&gt;Paul-Henri Spaak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Adenauer"&gt;Konrad Adenauer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Wirtschaftsgemeinschaft"&gt;Europ&amp;auml;ische Wirtschaftsgemeinschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Schuman"&gt;Robert Schuman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;ul class="osf_rank3"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://europa.eu/about-eu/basic-information/symbols/europe-day/schuman-declaration/index_de.htm"&gt;Schuman-Erkl&amp;auml;rung &amp;ndash; 9. Mai 1950&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Winston_Churchill"&gt;Winston Churchill&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://europa.eu/about-eu/eu-history/founding-fathers/pdf/winston_churchill_de.pdf"&gt;Winston Churchill: Forderung nach Vereinigten Staaten von Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Saarland"&gt;Saarland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Verteidigungsgemeinschaft"&gt;Europ&amp;auml;ische Verteidigungsgemeinschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Atomgemeinschaft"&gt;Europ&amp;auml;ische Atomgemeinschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Westeurop%C3%A4ische_Union"&gt;Westeurop&amp;auml;ische Union&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/NATO"&gt;NATO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ischer_Wirtschaftsraum"&gt;Europ&amp;auml;ischer Wirtschaftsraum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Freihandelsassoziation"&gt;Europ&amp;auml;ische Freihandelsassoziation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Organisation_f%C3%BCr_Sicherheit_und_Zusammenarbeit_in_Europa"&gt;Organisation f&amp;uuml;r Sicherheit und Zusammenarbeit in Europa  (OSZE) &lt;/a&gt;&amp;nbsp;—&amp;#32;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr/&gt;
		    	
			&lt;div class="podlove_cc_license"&gt;
			&lt;img src="http://fokus-europa.de/wp-content/plugins/podlove-podcasting-plugin-for-wordpress/images/cc/10_1.png" alt="License" /&gt;
			&lt;p&gt;
				This work is licensed under a &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/deed.en"&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Germany License&lt;/a&gt;
			&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/fokus-europa-m4a/~4/j1L9MgMFWkU" height="1" width="1" alt=""/&gt;</content:encoded>
                    <atom:contributor>
                        <atom:name>Tim Pritlove</atom:name>
                        <atom:uri>http://tim.pritlove.org/</atom:uri>
                    </atom:contributor>
                    <feedburner:origLink>http://fokus-europa.de/podcast/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung/</feedburner:origLink>
                    <enclosure url="http://feedproxy.google.com/~r/fokus-europa-m4a/~5/NSTv02NoEtE/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.m4a" length="53474891" type="audio/mp4"/>
                    <feedburner:origEnclosureLink>http://fokus-europa.de/podlove/file/1/s/feed/c/m4a/fe001-geschichte-der-europaeischen-einigung.m4a</feedburner:origEnclosureLink>
                </item>
            </channel>
        </rss>
    </httpclient:body>
</httpclient:response>