<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<httpclient:response xmlns:httpclient="http://exist-db.org/xquery/httpclient" statusCode="200">
    <httpclient:headers>
        <httpclient:header name="Date" value="Wed, 20 Aug 2014 12:40:11 GMT"/>
        <httpclient:header name="Server" value="Apache"/>
        <httpclient:header name="Vary" value="Host"/>
        <httpclient:header name="X-Powered-By" value="PHP/5.2.5"/>
        <httpclient:header name="Connection" value="close"/>
        <httpclient:header name="Transfer-Encoding" value="chunked"/>
        <httpclient:header name="Content-Type" value="text/xml; charset=utf-8"/>
    </httpclient:headers>
    <httpclient:body mimetype="text/xml; charset=utf-8" type="xml"><?xml-stylesheet href="/styles/rss/rss20.xsl" type="text/xsl" media="screen"?><?xml-stylesheet href="/styles/rss/rss20.css" type="text/css" media="screen"?>
        <rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
            <channel>
                <title>Das Abenteuer Projekte</title>
                <itunes:subtitle>Das Abenteuer Projekte</itunes:subtitle>
                <itunes:summary>Verlaufen Ihre Projekte so, wie Sie sich das vorstellen? Nein!? Dann hören Sie doch mal rein. Hier erfahren Sie, wie Sie Projekte künftig professioneller managen können.</itunes:summary>
                <link>http://www.abenteuer-projekte.de</link>
                <description>Verlaufen Ihre Projekte so, wie Sie sich das vorstellen? Nein!? Dann hören Sie doch mal rein. Hier erfahren Sie, wie Sie Projekte künftig professioneller managen können.</description>
                <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2014 14:40:11 +0200</lastBuildDate>
                <language>de</language>
                <copyright>(c) 2009 by www.dasAbenteuerLeben.de</copyright>
                <generator>PodHost.de - Keeping your podcasts up and running</generator>
                <webMaster>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</webMaster>
                <managingEditor>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</managingEditor>
                <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" title="Das Abenteuer Projekte" href="http://abenteuer-projekte.podspot.de/rss"/>
                <itunes:owner>
                    <itunes:name>Mario Neumann/ Hans-Jürgen Walter</itunes:name>
                    <itunes:email>hjw@visionintoaction.de</itunes:email>
                </itunes:owner>
                <itunes:author>Mario Neumann</itunes:author>
                <itunes:category text="Business">
                    <itunes:category text="Careers"/>
                </itunes:category>
                <itunes:category text="Education"/>
                <itunes:keywords>Projekt, Projekte, Projektmanagement</itunes:keywords>
                <itunes:image href="http://ind35.srv14.incoweb.de/typo3/fileadmin/kanalmp3/bilder/DAL-Artworks/al_itunes_19_projekte_600.jpg"/>
                <image>
                    <url>http://ind35.srv14.incoweb.de/typo3/fileadmin/kanalmp3/bilder/DAL-Artworks/al_itunes_19_projekte_600.jpg</url>
                    <title>Das Abenteuer Projekte</title>
                    <link>http://www.abenteuer-projekte.de</link>
                </image>
                <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                <ttl>20</ttl>
                <item>
                    <title>DAPR 70 Ein Stall voller Probleme</title>
                    <description>Welche Probleme können eigentlich ein Projekt in eine Schieflage bringen? Was muss ich tun, um ein Projekt zum Scheitern zu bringen? 

Dass Projekte aus dem Ruder laufen ist zwar nicht die Regel, aber auch bei weitem keine Ausnahme. Budgets werden überzogen und der Zeitplan nicht eingehalten. Dafür sind immer wieder die gleichen Probleme verantwortlich.

In der 70. Folge meines „Abenteuers Projekte“ geht es um einen „Stall voller Probleme“ – also jene Probleme, die ein Projekt in eine Schieflage bringen können. 
</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Fri, 16 May 2014 06:30:00 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">67865bc0faf87b825ef77ce26c52d8e5</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR70_130721_7mn0.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR70_130721_7mn0.mp3" length="6937501" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 68 Alles wird gut</title>
                    <description>Haben Sie manchmal auch das Gefühl, dass die Projekte in ihrem Unternehmen irgendwie besser laufen könnten? 

Die Geschäftsführer kleinerer Unternehmen stellen sich immer häufiger die Frage, ob sie die immer mehr werdenden Projekte ihrer Unternehemn noch unter Kontrolle haben. Je mehr Projekte sie machen, um so unterschiedlicher die Vorgehensweisen. Und auch in mittelständischen Unternehmen sieht es meist nicht viel besser aus. Auch dort jagt meist ein Projekt das nächste. Und? Sind die Projekte alle erfolgreich? Mitnichten. 

In der 68. Folge meines „Abenteuers Projekte“ möchte ich mir mit Ihnen zusammen einmal ansehen, wie man das Projektmanagement in Unternehmen verbessern kann. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 06:33:51 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">907d833e41ae48a6c076539972e6a542</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR68_130403_6mn8.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR68_130403_6mn8.mp3" length="12649333" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 67 Hauptsache zertifiziert</title>
                    <description>Sind Sie eigentlich auch zertifiziert? Oder überlegen Sie sich vielleicht, eine Zertifizierung zu machen? 

Dann sind Sie in guter Gesellschaft. Immer mehr Unternehmen wollen ihren Projektmanagern einen professionellen Stempel verpassen. Wo „Projektmanager“ drauf steht, soll auch ein „Projektmanager“ drin sein. Kurz gesagt: Zertifizierungen liegen im Trend – davon zeugen auch die steigenden Zahlen von Zertifizierungen, die die Verbände melden.

In der 67. Folge meines Abenteuers Projekte nehmen wir die wichtigsten Zertifizierungen einmal etwas genauer unter die Lupe. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.
</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 21:28:32 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">ae9a82c43e8f756df63949825e4406b5</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR67_130402_6mn7.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR67_130402_6mn7.mp3" length="11098600" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 66 Einer plant, die anderen machen</title>
                    <description>In der Haut eines Planers will man oft nicht stecken: alles im Blick behalten, das (Projekt-) Team führen, mit Veränderungen umgehen, die Motivation hochhalten, verbindliche Meilen-steine sicherstellen - viel Verantwortung für eine Person … 

Im Frühjahr des vergangenen Jahres bin ich mal wieder in den Dialog getreten, und zwar mit meinen Kunden, den Teilnehmern meiner Seminare und natürlich auch mit den mir bekannten Hörern meines Podcasts. Damals ging es um die Frage: Was sind die häufigsten Stolpersteine bei der Umsetzung einer Planung? Woran scheitert es oft? 

In der 66. Folge meines "Abenteuers Projekte" möchte ich noch zweites Mal einen Blick in die vielfältigen Antworten werfen, was bei der Planung alles schief gehen kann. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 21:59:45 +0200</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">0f2fe9c36a95c482c17d6ca59424d36e</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR66_130131_6mn6.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR66_130131_6mn6.mp3" length="14141761" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 65 Einer plant, die anderen machen</title>
                    <description>In der Haut eines Planers will man oft nicht stecken: alles im Blick behalten, das (Projekt-) Team führen, mit Veränderungen umgehen, die Motivation hochhalten, verbindliche Meilen-steine sicherstellen - viel Verantwortung für eine Person … 

Im Frühjahr des vergangenen Jahres bin ich mal wieder in den Dialog getreten, und zwar mit meinen Kunden, den Teilnehmern meiner Seminare und natürlich auch mit den mir bekannten Hörern meines Podcasts. Damals ging es um die Frage: Was sind die häufigsten Stolpersteine bei der Umsetzung einer Planung? Woran scheitert es oft? 

In der 65. Folge meines Abenteuers Projekte möchte ich noch einmal einen Blick in die vielfältigen Antworten werfen. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 23:18:27 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">3e054261c1df539bb86d90729177b191</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR65_130130_6mn5.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR65_130130_6mn5.mp3" length="12643724" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 64 Leute (Markus Brand)</title>
                    <description>Glauben Sie, dass man in andere Menschen hineinsehen kann? 

Nein? – Doch. Ich denke, man kann das … Dass man in andere Menschen hineinsehen kann, das behauptet zumindest mein heutiger Gast. Er setzt dabei auf das Modell des amerikanischen Psychologen Steven Reiss, das sogenannten Reiss Profile. 

Die 64. Folge meines Abenteuers Projekte ist eine weitere „Leute“-Sendung, in der noch immer der Management-Trainer Markus Brand bei mir zu Gast ist. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 10:57:51 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">aa3fef6c5a3227e88e706da94defe55c</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR64_121130_6mn4.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR64_121130_6mn4.mp3" length="16648262" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 63 Leute (Markus Brand)</title>
                    <description>Glauben Sie, dass man in andere Menschen hineinsehen kann? 

Nein? – Doch. Ich denke, man kann das … Dass man in andere Menschen hineinsehen kann, das behauptet zumindest mein heutiger Gast. Er setzt dabei auf das Modell des amerikanischen Psychologen Steven Reiss, das sogenannten Reiss Profile. Auch ich habe mich schon in den Folgen 43 und 44 meines Podcasts mit dem Reiss Profile befasst.

Die 63. Folge meines Abenteuers Projekte ist mal wieder eine „Leute“-Sendung – dieses Mal ist der Management-Trainer Markus Brand  bei mir zu Gast in der Sendung. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 22:32:08 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">3a74ce5ac48fb657f3b1ad4f86e06827</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR63_121129_6mn3.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR63_121129_6mn3.mp3" length="17739449" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 62 Finalebene</title>
                    <description>
Kennen Sie Charles Lindbergh? - Charles Lindbergh war ein amerikanischer Postflieger. Als er am 21. Mai 1927 mit seiner „Spirit of Saint Louis“ in Paris landete, jubelten ihm rund 100.000 Menschen zu. Mit Blick auf das Projektmanagement steht Lindberghs Empfang in Paris für eine scheinbare Banalität: Ein Abenteuer findet seinen Abschluss. 

In der 62. Folge meines „Abenteuers Projekte“ möchte ich mich mit dem Projekende befassen – genau genommen geht es mir um den Projekt-Review. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 12:56:43 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">400983e5d4667b6a918c2b39ccf561be</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR62_121031_6mn2.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR62_121031_6mn2.mp3" length="11678204" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 61 Krisengebirge</title>
                    <description>Kennen Sie Ernest Shakleton? - Ernest Shakleton war Polarforscher. Den 27. Oktober 1915 nannte Ernest Shackleton einen „Schicksalstag“. An diesem Tag musste er sein Schiff - die „Endurance“ – aufgeben – und das mitten in der Antarktis. 

So wie der britische Polarforscher mit seiner Mannschaft in eine ausweglose Lage geraten war, kann es auch Projektleitern ergehen. Unversehens finden sie sich in einer Situation wieder, mit der vorher kein Mensch gerechnet hatte. Spätestens jetzt wird ihnen klar: Projekte können Abenteuer mit ungewissem Ausgang sein.

In der 61. Folge meines „Abenteuers Projekte“ zeige ich Ihnen, wie Sie heraufziehende Konflikte frühzeitig erkennen. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 07:36:20 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">9a99115fdc778f14ca0c44137588108a</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR61_121030_6mn1.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR61_121030_6mn1.mp3" length="19240653" type="audio/mpeg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>DAPR 60 Leadership Berge</title>
                    <description>Kennen Sie James Cook? - James Cook war Seefahrer. Kapitän der britischen Admiralität. Seine Leidenschaft war es, unbekannte Länder zu entdecken und deren Küsten zu kartografieren. Drei große Südsee-Expeditionen leitete James Cook im Auftrag der britischen Admiralität. 

Vision und Leidenschaft, gepaart mit Disziplin und Vertrauen – das das sind die Qualitäten, die eine Führungspersönlichkeit ausmachen. Und James Cook ist eine solche Führungspersönlichkeit. 

In der 60. Folge meines „Abenteuers Projekte“ gehen wir der Frage nach, was eigentlich Leadership bedeutet. Mehr über diese Sendung erfahren Sie unter www.dasabenteuerleben.de oder direkt unter www.abenteuer-projekte.de.</description>
                    <author>mario.neumann@dasabenteuerleben.de</author>
                    <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 22:56:57 +0100</pubDate>
                    <guid isPermaLink="false">85ee9405b17d1242a55e9c597880bbd1</guid>
                    <link>http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR60_120929_6mn0.mp3</link>
                    <enclosure url="http://abenteuer-projekte.podspot.de/files/DAPR60_120929_6mn0.mp3" length="12166590" type="audio/mpeg"/>
                </item>
            </channel>
        </rss>
    </httpclient:body>
</httpclient:response>