<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<httpclient:response xmlns:httpclient="http://exist-db.org/xquery/httpclient" statusCode="200">
    <httpclient:headers>
        <httpclient:header name="Date" value="Wed, 20 Aug 2014 09:29:39 GMT"/>
        <httpclient:header name="Server" value="Apache"/>
        <httpclient:header name="Expires" value="Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT"/>
        <httpclient:header name="Cache-Control" value="no-store, no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0"/>
        <httpclient:header name="Pragma" value="no-cache"/>
        <httpclient:header name="X-Pingback" value="http://agoraeufalo.com/xmlrpc.php"/>
        <httpclient:header name="Set-Cookie" value="PHPSESSID=kjj7brs6a4va3uf31dob8kb052; path=/"/>
        <httpclient:header name="Last-Modified" value="Tue, 22 Jul 2014 13:34:04 GMT"/>
        <httpclient:header name="Vary" value="Accept-Encoding,User-Agent"/>
        <httpclient:header name="Cache-Control" value="max-age=60, private, proxy-revalidate"/>
        <httpclient:header name="Transfer-Encoding" value="chunked"/>
        <httpclient:header name="Content-Type" value="text/xml; charset=UTF-8"/>
    </httpclient:headers>
    <httpclient:body mimetype="text/xml; charset=UTF-8" type="xml">
        <rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:rawvoice="http://www.rawvoice.com/rawvoiceRssModule/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" version="2.0">
            <channel>
                <title>Como Aprender Inglês – Agora Eu Falo Podcast</title>
                <atom:link href="http://agoraeufalo.com/feed/podcast" rel="self" type="application/rss+xml"/>
                <link>http://agoraeufalo.com</link>
                <description>Sistema Agora Eu Falo para Aprender a Falar e Entender Inglês</description>
                <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2014 13:34:04 +0000</lastBuildDate>
                <language>en-US</language>
                <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
                <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
                <generator>http://wordpress.org/?v=3.9.2</generator>
<!-- podcast_generator="Blubrry PowerPress/5.0.9" mode="advanced" -->
                <itunes:summary>AgoraEuFalo é um sistema completamente diferente que ajuda você a impulsionar seu treinamento de inglês. Desenvolvido para pessoas que querem definitivamente conseguir falar e entender inglês. Se você quer ou necessita se comunicar em inglês automaticamente, fluentemente e com tranquilidade, você vai adorar as lições do AgoraEuFalo. Desenvolvido por Leonardo Leite juntamente com Pedro Neves, é um sistema inovador que através de video-aulas, lições em áudio mp3, apostilas em pdf e muitos podcasts, leva o aluno para um ambiente descontraído e relaxante para treinar a escuta e a fala no idioma. Você poderá participar do programa de onde esctiver - online ou offline.</itunes:summary>
                <itunes:author>Como Aprender Inglês – Agora Eu Falo Podcast</itunes:author>
                <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                <itunes:image href="http://agoraeufalo.com/podcasts/3_1400.jpg"/>
                <itunes:owner>
                    <itunes:name>Como Aprender Inglês – Agora Eu Falo Podcast</itunes:name>
                    <itunes:email>leonardopinto@me.com</itunes:email>
                </itunes:owner>
                <managingEditor>leonardopinto@me.com (Como Aprender Inglês – Agora Eu Falo Podcast)</managingEditor>
                <copyright>Selex A.C.T. Publicações e Treinamentos Ltda.</copyright>
                <itunes:subtitle>Aprenda Inglês de um Jeito Diferente</itunes:subtitle>
                <itunes:keywords>falar ingles, curso de ingles, ingles, aprender ingles</itunes:keywords>
                <image>
                    <title>Como Aprender Inglês – Agora Eu Falo Podcast</title>
                    <url>http://agoraeufalo.com/podcasts/3_300.jpg</url>
                    <link>http://agoraeufalo.com</link>
                </image>
                <itunes:category text="Education">
                    <itunes:category text="Language Courses"/>
                </itunes:category>
                <item>
                    <title>Aprender Inglês: “é mais fácil falar que fazer” [Podcast]</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/aprender-ingles-e-mais-facil-falar-que-fazer/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/aprender-ingles-e-mais-facil-falar-que-fazer/#comments</comments>
                    <pubDate>Sat, 19 Jul 2014 05:27:20 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <category>podcast</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=1050</guid>
                    <description>Nesse podcast para treinar inglês eu descrevo 5 passos para manter a consistência do seu treinamento de inglês. Uma das coisas legais desse podcast é que lá no meio eu dou uma misturada de inglês e português. O que deixa o áudio ainda mais divertido. Mas o mais importante são os 5 passos pra você [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/aprender-ingles-e-mais-facil-falar-que-fazer/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>8</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/Podcast-9-Easy said than done.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:keywords>podcast</itunes:keywords>
                    <itunes:subtitle>Nesse podcast para treinar inglês eu descrevo 5 passos para manter a consistência do seu treinamento de inglês. Uma das coisas legais desse podcast é que lá no meio eu dou uma misturada de inglês e português. O que deixa o áudio ainda mais divertido.</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Nesse podcast para treinar inglês eu descrevo 5 passos para manter a consistência do seu treinamento de inglês. Uma das coisas legais desse podcast é que lá no meio eu dou uma misturada de inglês e português. O que deixa o áudio ainda mais divertido. Mas o mais importante são os 5 passos pra você não se distrair e manter seu treinamento consistente. Aproveite!</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>Podcast #8 – Técnica “Engana Mente” para treinar Inglês</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/podcast-8-tecnica-engana-mente-para-treinar-ingles/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/podcast-8-tecnica-engana-mente-para-treinar-ingles/#comments</comments>
                    <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 02:08:53 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <category>áudio</category>
                    <category>dicas importantes</category>
                    <category>ingles rapido</category>
                    <category>podcast</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=1003</guid>
                    <description>Atendendo a pedidos na nossa página no Facebook, (veja a página aqui) fiz um podcast misturando inglês e português. Dentro desse episódio ainda entrego uma técnica super fácil para otimizar seu treinamento de escuta de Inglês. Escute agora! Agora o bicho vai pegar! Deixe seu comentário! Escreva aí o que você faz para otimizar seu [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/podcast-8-tecnica-engana-mente-para-treinar-ingles/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>31</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/08_mixing_it_up.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:keywords>áudio,dicas importantes,ingles rapido,podcast</itunes:keywords>
                    <itunes:subtitle>Atendendo a pedidos na nossa página no Facebook, (veja a página aqui) fiz um podcast misturando inglês e português. Dentro desse episódio ainda entrego uma técnica super fácil para otimizar seu treinamento de escuta de Inglês. - Escute agora! - </itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Atendendo a pedidos na nossa página no Facebook, (veja a página aqui) fiz um podcast misturando inglês e português. Dentro desse episódio ainda entrego uma técnica super fácil para otimizar seu treinamento de escuta de Inglês.

Escute agora!

Agora o bicho vai pegar! Deixe seu comentário! Escreva aí o que você faz para otimizar seu treinamento de escuta? Você gostou desse podcast? Bote a boca no trombone! Pois aqui nesse canal é você quem manda!

Cheers!

PS: quase me esqueci! kkk Você pode baixar a transcrição desse podcast maluco AQUI. Enjoy!</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>Podcast #7 – E quando eu desanimo de aprender Inglês?</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/quando-eu-desanimo-de-aprender-ingles/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/quando-eu-desanimo-de-aprender-ingles/#comments</comments>
                    <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 18:58:02 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <category>aprender ingles sozinho</category>
                    <category>dúvidas</category>
                    <category>ingles para iniciantes</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=970</guid>
                    <description>Esse podcast é dedicado àqueles que estão sempre começando a aprender inglês e desanimam no caminho. Para aqueles que, assim como eu, às vezes, é acometido daquela desmotivação horrorosa! Aqui eu dou 5 dicas para você conseguir contornar esse terrível obstáculo que aparece no caminho de tanta gente que está aprendendo inglês. Abaixo segue a [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/quando-eu-desanimo-de-aprender-ingles/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>30</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/07_motivacao.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:keywords>aprender ingles sozinho,dúvidas,ingles para iniciantes</itunes:keywords>
                    <itunes:subtitle>Esse podcast é dedicado àqueles que estão sempre começando a aprender inglês e desanimam no caminho. Para aqueles que, assim como eu, às vezes, é acometido daquela desmotivação horrorosa! Aqui eu dou 5 dicas para você conseguir contornar esse terrível ...</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Esse podcast é dedicado àqueles que estão sempre começando a aprender inglês e desanimam no caminho. Para aqueles que, assim como eu, às vezes, é acometido daquela desmotivação horrorosa! Aqui eu dou 5 dicas para você conseguir contornar esse terrível obstáculo que aparece no caminho de tanta gente que está aprendendo inglês. Abaixo segue a transcrição da cartilha contra o "desânimo". ;)

Hello dear friend!

Este é mais um podcast AgoraEuFalo. Fazer esse podcast é uma das coisas mais legais e umas das que eu mais gosto de fazer pois acabo fazendo duas coisas: crio material para te ajudar com seu inglês, escuto o seu feedback e aprendo mais sobre suas necessidades de aprendizado. Ao mesmo tempo, tenho a oportunidade de testar novidades, informar, brincar, praticar e ainda me divertir muito.

No último podcast, falei sobre a magia de viajar e a importância de conseguir se comunicar bem em inglês para que suas experiências de viagem se tornem ainda mais memoráveis. O podcast foi todo em inglês para que você possa treinar seus ouvidos com alguem falando inglês com você.

Nesse podcast vou falar em português. Por que? Porque o propósito desse canal também é orientar, ensinar, inspirar aqueles que ainda não começaram, ou que já começaram e pararam um monte de vezes.

Aprender a falar e, principalmente escutar e entender o que as outras pessoas falam em inglês não é uma tarefa fácil. Demanda um certo esforço no início, alguma pitada de determinação e um grande punhado de motivação. Isso mesmo, motivação.

Motivação é o ingrediente mais importante quando estamos começando a aprender inglês. Pra falar a verdade, eu acho que é o ingrediente mais importante para atingirmos qualquer objetivo que definimos em nossas vidas. Mas aqui, posso falar da minha experiência. Do que já aconteceu comigo no meu processo de aprendizado de inglês e acontece até hoje. Ou você acha que eu não aprendo e pratico inglês até hoje? Sim! aprendo todos os dias, treino todos os dias, cometo erros todos os dias. Aprendo novas frases, novas colocações, melhoro minha pronúncia e ainda fico curioso pra aprender mais. E se eu não estiver motivado, nada acontece. E as pessoas me perguntam: Leo você não fica desmotivado? nunca? Claro que fico! Sou como você! Começo, me empolgo, treino forte, desanimo, desmotivo, largo pra lá, percebo a bobagem que fiz, me motivo novamente e começo tudo de novo. kkkkk Porém, esse ciclo que eu acabei de descrever, freia muuuuito o nosso progresso. É como dar 3 passos pra frente e voltar dois. E os resultados que chegam são medíocres. Entao ao longo desse tempo, fui tentando descobrir maneiras de interromper esse processo de “desmotivação” que ao meu ver, tende a ser muito frequente entre pessoas que estão aprendendo e treinando inglês.

Portanto my dear friend, esse podcast vai para você que, às vezes se desmotiva, às vezes tem vontade de largar tudo, às vezes acha que nunca vai aprender essa porcaria de idioma, às vezes acha que está muito velho ou velha pra isso, que às vezes acha que está muito novo ou nova pra isso, que não tem tempo suficiente pra aprender e que simplesmente não é pra você!

E para te ajudar a não cair nesse dramalhão mexicano quando nos desmotivamos dentro do nosso processo de aprender inglês, resolvi criar uma cartilha contra a desmotivação de aprender inglês. Está preparado, está preparada?
Passo 1: Motivado naturalmente
Quando temos a idéia, ou a vontade de falar e entender o idioma inglês, estamos naturalmente motivados, pois nos imaginamos falando inglês em várias situações. Imaginamos como seria nossas vidas se fossemos pessoas com inglês fluente. Não é mais ou menos assim? Pois é. Nesse momento, sugiro que faça o seguinte:
escreva em algum lugar o que seria diferente em sua vida com você falando e entendendo inglês. Seja bem especifico(a). como por exemplo: “vou poder fazer um tour guiado dentro do metropolitan museum of arts de NY. e entender tudo o que o guia falar.</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>Podcast 6 – Traveling (all in English)</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/podcast-6-traveling-all-in-english/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/podcast-6-traveling-all-in-english/#comments</comments>
                    <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 03:43:35 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=947</guid>
                    <description>Como aprender inglês sozinho ou não? Será que é possível treinar inglês sozinho? Nesse podcast falo sobre viagens. A paixão que tenho por viagens e por ficar em casa também. Nesse áudio dou 4 dicas para melhorar sua audição e faço uma comparação com viagens. Diga aí nos comentários o que achou! Escreva o que [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/podcast-6-traveling-all-in-english/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>6</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/06_Traveling.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:subtitle>Como aprender inglês sozinho ou não? Será que é possível treinar inglês sozinho? - Nesse podcast falo sobre viagens. A paixão que tenho por viagens e por ficar em casa também. - Nesse áudio dou 4 dicas para melhorar sua audição e faço uma comparação ...</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Como aprender inglês sozinho ou não? Será que é possível treinar inglês sozinho?

Nesse podcast falo sobre viagens. A paixão que tenho por viagens e por ficar em casa também.

Nesse áudio dou 4 dicas para melhorar sua audição e faço uma comparação com viagens.

Diga aí nos comentários o que achou! Escreva o que mais gosta sobre viagens e o que mais detesta em relação às viagens.

Se quiser baixar o pdf com a transcrição deste podcast, clique aqui.

Cheers!</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>05 Amor e ódio – Podcast em inglês</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/05-amor-e-odio-podcast-em-ingles/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/05-amor-e-odio-podcast-em-ingles/#comments</comments>
                    <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 22:50:42 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=857</guid>
                    <description>Em um curso online de inglês nem sempre é possível &#160;fazer atividades como essa. Escutar um podcast em inglês onde você quiser. Utilize esse podcast para completar o seu curso online de inglês ou experimente as lições do AgoraEufalo. Nesse podcast resolvemos sentar em um café perto de nossas casas para trabalharmos. Começamos a beber [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/05-amor-e-odio-podcast-em-ingles/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>5</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/05_PedroDani.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:subtitle>Em um curso online de inglês nem sempre é possível &#160;fazer atividades como essa. Escutar um podcast em inglês onde você quiser. Utilize esse podcast para completar o seu curso online de inglês ou experimente as lições do AgoraEufalo. </itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Em um curso online de inglês nem sempre é possível &#160;fazer atividades como essa. Escutar um podcast em inglês onde você quiser. Utilize esse podcast para completar o seu curso online de inglês ou experimente as lições do AgoraEufalo.
Nesse podcast resolvemos sentar em um café perto de nossas casas para trabalharmos. Começamos a beber um café e comer umas guloseimas e, claro, o trabalho foi para o espaço! kkkkkk Mas sabe que ainda assim o dia foi produtivo? Pois começamos a conversar sobre relacionamentos entre homem e mulher. E começamos falar de Pedro e Dani. Ele, um dos diretores do sistema AgoraEuFalo, ela, nossa melhor, top, best, insubstituîvel designer. A conversa foi engraçadíssima! Acompanhe o podcast que está totalmente em inglês. O objetivo deste podcast é treinar seus ouvidos! Portanto, não se preocupe em entender cada palavra que eu falo. Procure compreender o tópico. Escute quantas vezes for necessário!
Outra coisa importante: o seu pitaco! Eu quero saber sua opinião sobre o assunto deste podcast. Esse assunto rende! kkkk
Baixe a transcrição aqui.</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>04 Inglês é chato! [Podcast]</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/04-ingles-e-chato/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/04-ingles-e-chato/#comments</comments>
                    <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 22:18:06 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=845</guid>
                    <description>Hello dear friend! Esse podcast na verdade eu escrevi há um tempo. Inclusive o texto dele está nos nossos arquivos de melhores artigos. Entretanto, tenho notado que o pessoal tem adorado os podcasts (mesmo os em português). Pois praticamente &amp;#8220;falo&amp;#8221; o artigo &amp;#8211; com minha emoção. E, percebo que realmente trás uma nova emoção para [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/04-ingles-e-chato/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>14</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/04_Ingles_e_um_Saco.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:subtitle>Hello dear friend! - Esse podcast na verdade eu escrevi há um tempo. Inclusive o texto dele está nos nossos arquivos de melhores artigos. Entretanto, tenho notado que o pessoal tem adorado os podcasts (mesmo os em português).</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Hello dear friend!

Esse podcast na verdade eu escrevi há um tempo. Inclusive o texto dele está nos nossos arquivos de melhores artigos. Entretanto, tenho notado que o pessoal tem adorado os podcasts (mesmo os em português). Pois praticamente "falo" o artigo - com minha emoção. E, percebo que realmente trás uma nova emoção para o artigo. Anyway, escute (é rapidinho... 6 minutos) mas com uma mensagem muito importante não só pra te ajudar a conquistar o seu tão desejado inglês, mas para conquistar o que quiser na vida!

Enjoy!</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>03 Como se virar em inglês de verdade. [Podcast]</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/03-como-se-virar-em-ingles-de-verdade-podcast/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/03-como-se-virar-em-ingles-de-verdade-podcast/#comments</comments>
                    <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 18:56:41 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <category>fluência em inglês</category>
                    <category>ingles em mp3</category>
                    <category>ingles para iniciantes</category>
                    <category>ouvir ingles</category>
                    <category>podcast</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=833</guid>
                    <description>Aprender inglês nos cursos de inglês é uma coisa. Se virar em inglês no mundo real é outra. Nesse podcast você vai aprender uma dica para se virar em inglês sem precisar saber muito do idioma. O que você acha da pergunta &amp;#8220;How do you say xxxx in english?&amp;#8221; Você acha ela útil ou inútil? [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/03-como-se-virar-em-ingles-de-verdade-podcast/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>28</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/03_Como_se_virar.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:keywords>fluência em inglês,ingles em mp3,ingles para iniciantes,ouvir ingles,podcast</itunes:keywords>
                    <itunes:subtitle>Aprender inglês nos cursos de inglês é uma coisa. Se virar em inglês no mundo real é outra. - Nesse podcast você vai aprender uma dica para se virar em inglês sem precisar saber muito do idioma. O que você acha da pergunta "How do you say xxxx in engl...</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Aprender inglês nos cursos de inglês é uma coisa. Se virar em inglês no mundo real é outra.

Nesse podcast você vai aprender uma dica para se virar em inglês sem precisar saber muito do idioma. O que você acha da pergunta "How do you say xxxx in english?" Você acha ela útil ou inútil?

Vou dizer logo! É inútil! Escute o podcast e saiba como fazer para continuar falando e entendendo inglês mesmo quando não souber a palavra ou frase que deseja dizer.

Deixe o seu comentário! o que está achando dos podcasts?

Cheers!

&#160;</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>02 Inglês Para Taxistas [Podcast]</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/ingles-para-taxistas/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/ingles-para-taxistas/#comments</comments>
                    <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 18:03:13 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=824</guid>
                    <description>Aprender inglês para os taxistas se comunicarem na copa do mundo. Pedro esta conversando com o Leo sobre como ajudar os taxistas a treinar inglês para receber os turistas na copa do mundo.</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/ingles-para-taxistas/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>1</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/Taxis.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:subtitle>Aprender inglês para os taxistas se comunicarem na copa do mundo. Pedro esta conversando com o Leo sobre como ajudar os taxistas a treinar inglês para receber os turistas na copa do mundo.</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Aprender inglês para os taxistas se comunicarem na copa do mundo. Pedro esta conversando com o Leo sobre como ajudar os taxistas a treinar inglês para receber os turistas na copa do mundo.</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
                <item>
                    <title>01 Independence Day Podcast</title>
                    <link>http://agoraeufalo.com/podcast-independence-day/</link>
                    <comments>http://agoraeufalo.com/podcast-independence-day/#respond</comments>
                    <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 20:02:56 +0000</pubDate>
                    <dc:creator>Leonardo Leite</dc:creator>
                    <category>Podcasts</category>
                    <guid isPermaLink="false">http://agoraeufalo.com/?p=598</guid>
                    <description>Gravei esse podcast ontem que foi &amp;#8220;Independance Day&amp;#8221; nos Estados Unidos. Ele está gravado totalmente em inglês. Falo sobre minhas impressões em relação à grande data e como os americanos a celebra. Também comento algumas reações de pessoas quando eu posto alguma homenagem aos Estados Unidos &amp;#8211; país que me acolheu por anos importantes da [&amp;#8230;]</description>
                    <wfw:commentRss>http://agoraeufalo.com/podcast-independence-day/feed/</wfw:commentRss>
                    <slash:comments>0</slash:comments>
                    <enclosure url="http://agoraeufalo.com/podcasts/Pod_cast_independance_day.mp3" length="5242880" type="audio/mpeg"/>
                    <itunes:subtitle>Gravei esse podcast ontem que foi "Independance Day" nos Estados Unidos. - Ele está gravado totalmente em inglês. Falo sobre minhas impressões em relação à grande data e como os americanos a celebra. Também comento algumas reações de pessoas quando eu...</itunes:subtitle>
                    <itunes:summary>Gravei esse podcast ontem que foi "Independance Day" nos Estados Unidos.

Ele está gravado totalmente em inglês. Falo sobre minhas impressões em relação à grande data e como os americanos a celebra. Também comento algumas reações de pessoas quando eu posto alguma homenagem aos Estados Unidos - país que me acolheu por anos importantes da minha vida.

Os Estados Unidos são um país muito legal! E não é porque o governo faz um monte de coisas erradas, que vamos odiar os americanos. Os americanos em geral são ótimos! Amigáveis, hospitaleiros, bem-humorados.

Vale a pena conhecer um pouco mais dessa cultura para aperfeiçoarmos nosso inglês. Escute esse podcast quantas vezes quiser!

Enjoy!

Cheers!

PS: Esse podcast está disponível no Portal AgoraEuFalo English Club no link: http://clube.agoraeufalo.com na categoria "Podcasts"

Para saber mais sobre o Clube entre em: http://firststeps.agoraeufalo.com

&#160;</itunes:summary>
                    <itunes:author>Leonardo Leite</itunes:author>
                    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                </item>
            </channel>
        </rss>
    </httpclient:body>
</httpclient:response>